［短篇］香港都市傳說 - 一筒歸西

同之前一樣，都係香港都市傳說，都係短篇
未睇過之前啲文或者唔知我係邊個都無所謂
鍾意嘅留個言跌個like
唔鍾意嘅留個言unlike下之後上一頁

希望大家睇得開心啦

好睇嘅去fb跌個like留個言支持下，仲可以睇埋我之前寫嘅故

去故

嘩有新故

故事前言／導覽

打麻將，或稱打麻雀，一款傳統的牌類遊戲
是一款集合記憶、策略、計算及需要運氣的遊戲
在亞洲地區，麻將的玩法有不同，禁忌亦有不同
而在香港，我們習慣玩的是廣東麻將
一般也會有以下禁忌：
搭肩膀：基本上不只是打麻將，在賭博時搭肩膀會影響運勢

四圈為一局：四圈牌一定要完成才能解散，不能中途離場，否則會招來惡運

三人麻將：有傳言說如果只有三人打麻將時，沒有把椅子拿走和沒有抽起一人份的麻將，在過程中會有靈體加入和大家一起打麻將

自摸十三么或天糊：雖然發生機會率十分低，但據說只要糊出後，會變得倒霉和輸錢

除了以上禁忌外，其實還有很多不同的禁忌。
而其中最為人所熟悉的，應該可以算是「一筒歸西」。
筒，在此又作同，就是取其諧音一同歸西的意思。
一筒歸西有不同說法，有說是在開局時四人連續打出西，便是一筒歸西或稱四人歸西。
另一說是，開局時第一個玩家打出西，之後那位玩家打出一筒，便是一筒歸西。

而其實，一筒歸西比較正宗的說法，是在開局時，四人打出西後，回到第一位玩家再打出一筒，才是一筒歸西。

由於機會率其低，而且較少人會在開局便打出這種「番牌」，所以實際上發生的情況少之有少。

傳聞若真的出現一筒歸西的情況，四個玩家會死於非命。

但實際情況如何，亦沒有人能夠知道，因為實際體驗過這種情況的玩家都已不存在了。

如果在打牌時真的遇上一筒歸西的情況，作為開局的第一人，你在最後，會打出這隻一筒嗎？

（一）一筒歸西

「碰！九章！睇路啦，四索。」

「超，九章咋嘛，三萬！」

「三萬，thanks！清一色！」

「屌，咁都食得出，唉，算數，豪畀你睇醫生。」

「快啦，等天光咩！」

四人洗牌後，各自心裡都暗喜，因為四人都已經是聽牌的狀態。

牌過一輪後，才發現每人各自都打出了一隻西。

「哇，四隻西咁邪？你唔係會有一筒呀？」

在半開玩笑半緊張的狀態下，開局的人摸了一張牌。

「咦？我......真係突咗隻一筒喎。」

「嗱，你咪打一筒呀！」

「真係唔好打，呢啲嘢玩唔過。」

「痴線，我輸緊錢囉好無。」

雖然嘴上是這樣說，但內心也有點猶豫要不要把這隻一筒打出才好。

「頂，清一色大對對，無理由拆牌㗎......」

「喂，算啦，真係唔好打，錢銀嘅嘢大家玩下啫，無謂啦。麻雀嘅嘢，真係好邪。」

「係囉，寧可信其有呀。」

「屌，你三個今晚又十三么又講啲死人嘢，咩禁忌都齊啦！我就唔信邪啦，一筒！」

一筒打出後，空氣像是凝結了般，四人靜默不語，仿佛誰先說話誰便會受到詛咒似的。

沉默的狀態持續了約一分鐘，但四人卻感覺已經過了好幾小時一樣。

「無......都話無事㗎啦，繼續打牌啦！」

在打出了「一筒歸西」後，沒有任何特別事情發生，牌局亦以流局收場。

本以為事件就此結束，卻沒有想到現在才是開始。

「大四喜！」

「大三元！」

「十三么......」

「天......天糊......」

四人面面相覷，自那局打出一同歸西後，每局的牌局都變得很奇怪。

「你哋覺得唔覺得有啲......古怪？」

「無，無事嘅......」

「係囉，都北圈尾啦，打埋呢鋪大家返屋企啦？」

「好，都好。」

四人看了看手上的牌後，心裡都不禁嚇了一跳，因為四人已經聽牌了。

幸運的是，這局沒有出現天糊或地糊，四人也頓時鬆一口氣。

正當以為很快便可以結束，但卻一直沒有人糊牌。

「流局......」

「咁，當唔當打完？」

「再嚟過啦，打多鋪啫，快快趣趣搞掂佢。」

四人便馬上洗牌再來，但持續了三局也是流局。

「屌，搵人食咗佢啦。」

「我夠想啦屌！」

「你哋究竟叫咩牌呀？」

四人翻開手上的牌，發現四人聽的牌是已經對死了。

「你哋頭先兩鋪......叫咩呀？」

縱合了四人的說詞，發現三局也是出現同樣的情況，四人聽的牌是互相對死，正常情況下根本不可能糊出，好像就是不想讓他們完結牌局似的。

「唔係咁邪啩......」

「由佢啦由佢啦，大家都攰啦，不如走啦？」

「但係唔打完一圈好似唔係咁好喎。」

「屌，算啦，唔通打唔完四圈真係會死咩？唔打啦唔打啦，返歸！」

三人各自懷著不安的心情回家。

「三條友打完又唔幫手執牌，以後唔同班契弟打牌。咦？爭咁四隻牌嘅？四隻......西？」

收拾的同時，才發現原來四隻西都不見了，只是，這四人永遠不會只道這四隻西的下落了。

會唔會太快手

順便講聲，不定期更新
希望做到一星期三更啦

幾時會再有子鋒故

答唔實喎，暫時希望今年會收埋個尾啦

好耐冇新故

我等你

留名 對上一次係睇腸粉

一排無嚟出故，好在仲有人
雖然個「一排」都好長下

我記得樓主你呀

一起心巴舞

我都認得你

來吧跳吧

我同屋企人大前日打麻雀，由頭打到落尾一開就差三隻就十三么，仲要咁多局都食唔出，真喺好撚邪，仲要一直流局喺西圈

麻雀嘅嘢真係邪
試過鬧完啲牌一直黑到尾

（二）奇聞異事學會成立

「霍振軒～～～你有無睇呀？有無睇呀？」

怡欣推開房門，無視在場的其他人，一下子衝到振軒面前。

「乜事呀張怡欣？睇咩先得㗎？」

「我哋個學會，學校批咗，批咗啦！」

怡欣拿出一大疊文件，上面蓋上了大學的校印和代理人的簽名。

「哇，真係批咗，我仲諗住啲咁古怪嘅學會唔會批添。」

「食屎啦哲瑋，古怪得過你！不過估唔到咁快批就真。」

阿軒拿著怡欣帶來的文件，仔細翻閱著，彷彿也不相信學會成功獲得批准。

「仲睇咩呀？快啲搵人啦！」

「吓？搵人？」

阿軒還沒有反應過來，怡欣跟哲瑋已經拿出手機準備跟其他人聯絡。

「內閣呀，得我哋三個點組內閣呀，快啲搵人啦。」

幾經波折後，三人終於把內閣成員湊齊，亦把週年計劃、財務預算等等麻煩事都處理好。

「唉，終於搞掂晒啲麻煩嘢，辛苦晒大家。」

阿軒把桌上的文件全數塞到入櫃內的盡頭，仿佛不想再看到似的。

「大咩家啫，咪又係得我哋四個。」

新加入的正宇笑著說，其餘三人也暗自點頭。

「咁我哋呢啲細學會，又唔係好多嘢做，四個做嘢都夠啦，其他都係湊人數啫。其實得我哋四個咪仲好，熟之餘又同一科，傾嘢夾嘢都方便啲啦。阿軒，哲瑋，你哋話係咪啦。」

「講真，我哋呢個學會有人肯掛名都算係咁啦。」

哲瑋指著「奇聞異事學會」的名牌笑著說。

「有咩咁奇怪啫，呢個世界咁大，有咁多不可思議甚至科學解釋唔到嘅嘢有幾出奇啫？」

「阿軒，我唔係話呢樣嘢奇怪。我係指，有人會嘥時間去探討呢啲古怪事，仲要學校承認呢下奇怪囉好無。」

「咁我又唔意外喎，呢間學校本身都發生過好多奇怪嘢。你哋三個有無聽過我哋學校嘅都市傳說？」

正宇看著其餘三人，三人都點了點頭。

「你想講唔可以掂四不像單嘢呀嘛，呢單嘢傳咗好耐，不過如果真係咁易出事應該死好多人先啱。」

「我同意阿軒，而且四不像個位置咁開揚，有外人掂到點算？」

「又唔係喎怡欣，我聽聞四不像好似淨係對城大人有效，同埋好似唔係真係掂下就中咁兒戲。」

三人各自有各的看法，但並未就此事得出任何結論。

「算啦，講返正經嘢先。嚟緊要招募會員同埋搞迎新營嗰啲，有咩好建議？」

正宇拍拍手，把大家帶回今天真正的討論內容。

「大致上方向都決定好啦，咁我哋個迎新營主題係咩先？」

三人有默契地看著阿軒。

「其實我已經諗好，如果真係搞得成個學會，我希望可以探討一下『一筒歸西』呢個主題。」

我屋企流局係過莊北風尾如果流局就代表打完

打開流局過莊

奇幻潮

我都打開流局過莊
不過北風尾就一定要有人食先完

我搵資料嗰陣都睇咗次

幾吸引留名

等緊

原來都有人知呢套嘢

（三）迎新營

「一同歸西？咁唔吉利啲人見到會唔會走㗎？」

「係囉，陣間無人參加點算。」

「同埋會唔會過唔到學校㗎？陣間唔批我哋無得招人，我唔想啱啱成立就解散囉。」

三人你一言我一語，盡是反對的聲音。

「你哋冷靜啲先，我哋個學會本來就係去探討啲奇聞異事，入得我哋學會嘅，相信都好似我哋四個咁，對啲奇奇怪怪嘅嘢有興趣先加入啫。」

阿軒嘗試說服大家，但大家眉頭深鎖，看來還是有點顧慮。

「仲有，我話『一筒歸西』做主題，其實都係想用啲大家有興趣嘅活動去吸引人。你哋諗下有幾多大學生係唔打牌㗎？應該好少啦。至於個名怕過唔到學校嘅，咪改做『傳統牌類奇聞探究』呢啲類似嘅名囉，而且話就話『一筒歸西』做主題啫，其實咪又係迎新營其中一個活動，到時等大家打下牌玩下增進下交流，第時啲活動先有學生肯參加㗎嘛。」

在經過阿軒那長篇大論後，三人最終都被說服，便開始著手準備迎新營的事情。

「好多謝大家參加我哋嘅迎新營，相信加入我哋學會嘅，都係某程度相信呢個世界有啲嘢，係現今科學難以解釋嘅。呢兩日三夜嘅迎新營，除咗希望你哋可以了解下我哋學會之外，亦都希望可以同大家一齊分享，經歷一下一啲平時唔夠膽，或者唔夠人數做唔到嘅活動，希望大家可以玩得開心啦。」

阿軒以會長的身份歡迎各位新生後，迎新營便正式開始。

迎新營的活動跟其他學會沒有太大的分別，只是遊戲內容和一些問題，會以世界各地的奇聞異事做主題而已。

例如在傳統的Treasure Hunt裡添加了香港都市傳說的完素，營火舞的歌曲都是一些曾經傳出過奇怪傳聞的歌曲，例如Gloomy Sunday。

迎新營順利的迎來第二個晚上。

「好啦，相信經過噚日，大家都已經熟落咗好多，亦都應該知道我哋做嘅都係一啲體驗。而今晚呢，我哋會有幾個項目，分別係『百物語』、『一個人捉迷藏』同埋『一筒歸西』。」

接著阿軒的發言，怡欣向在座的人補充。

「為咗大家更加了解呢幾個項目，呢度有啲資料係關於呢幾個都市傳說嘅。當然，我哋學會係以體驗為主，每個項目我哋都會有工作人員睇住你哋，亦唔會真係跟晒所有步驟，舉例『百物語』我哋唔會真係講到一百個鬼故先完，所以大家可以放心，呢次活動都係絕對安全嘅。不過，中間為咗增加氣氛，我哋會添加啲驚喜畀大家。當然，呢幾個活動唔係強制參加嘅，如果有人係唔想參加嘅，可以同我哋講聲，我哋會再有安排。無問題嘅話，我哋九點再喺度集合啦。」

就在其他人都離開後，會場內有一位女同學留了下來。

阿軒看她的樣子有點發白，身體在微微發抖，便跟怡欣一起走到她身旁。

「你好似係正宇個組女，蔡，蔡安映？」

女生微微點了一下頭，身體仍然在發抖。

「你係咪有咩唔舒服呀，駛唔駛返房休息一陣？或者去醫院？」

怡欣擔心地看著安映，安映只是輕輕搖頭，但沒有說話。

阿軒看到剛剛發給同學的資料都散落一地，只有「一筒歸西」的資料被她緊緊握在手裡。

「你無事呀嘛？你如果唔鍾意呢個『一筒歸西』嘅活動，可以參加其他，或者唔參加都得㗎喎。」

「我......我......」

安映努力地想說話，但全身發抖的她無法再擠出下一個字。

「怡欣，你同佢去我哋個活動房先，畀啲熱嘢佢飲，我去同其他組員講聲等佢哋繼續進行活動，搞掂會過返嚟搵你哋。」

「我入嚟啦，蔡同學，你有無好啲？」

阿軒跟正宇一起進入活動室，安映的臉色雖然仍然有點蒼白，但已比剛剛好多了。

「叫我安映得啦，我......我好啲啦，唔好意思，麻煩到你哋。」

「唔好咁講，最緊要你無事啫。正宇你點做嘢㗎？唔睇住你組女！」

怡欣看著正宇，正宇則露出一臉無辜的神情，不知如何應對。

「唔......唔關佢事，係我自己問題。」

「聽到未呀怡欣，唔關我事呀。不過安映，如果你真係有咩唔舒服出聲得㗎啦，唔駛收埋㗎。」

「我，其實......」

「係咪同『一筒歸西』個活動有關？」

阿軒看著說不出口的安映，拿出了剛才發給會員們的資料，安映看到後，身體又開始微微發抖。

怡欣在旁邊嘗試安撫安映，好一會後安映總算停止顫抖。

「你哋......信唔信『一筒歸西』，係......真有其事？」

好耐無見

都有差唔兩年

你知就好啦
心巴安好嗎

推。

（四）安映的恐懼

三人聽到安映的說話，沒有即時回答，而是認真思考。

「我唔敢講相信或者唔相信，始終未經歷過嘅嘢都好難講。但比起白或者黑，我諗我哋幾個嘅諗法都係偏向灰色。」

伴隨著阿軒的說話，兩人都默默點頭。

「咁講法，其實你哋都係唔信啦......我仲以為......算啦，我都係有啲唔舒服，我想返房休息先。」

安映看到三人的反應後，明顯露出了失望的表情。

「咪住先安映，雖然我只係做咗你一日組爸，但你畀我嘅感覺唔係啲會隨便亂講嘢嘅人。如果你真係有煩惱，或者有啲嘢驚我哋唔信而唔敢講，我可以應承你，我哋幾個唔會一嚟就否定你講嘅嘢，我哋只會同你一齊分析返個實際情況，再去做判斷。你唔介意嘅，不如同我哋講下你係咪有啲咩煩惱啦？」

安映想了一想，又搖了搖頭。

「算啦，就算講出嚟，你哋都幫唔到我。對唔住，阻住你哋，我返房先啦。」

三人只好無奈地看著安映離開。

「你哋點睇？」

「我同佢都叫相處咗一日，佢比我感覺雖然有啲靜，但都玩得幾投入，無咩奇怪嘅感覺。」

「我啱啱陪佢嗰陣，都覺得佢無咩嘢，又唔似係啲會整古做怪嘅人。」

「啫係你哋都覺得，佢可能真係知道啲關於『一筒歸西』嘅嘢？」

兩人互望了一眼，便點了點頭。

「而且我覺得，佢可能已經同其他人講過，不過無人信佢。所以頭先我哋唔係好肯定信唔信佢嗰陣，佢好似都幾失望。」

「你估我哋依家同佢講返，其實我哋信佢得唔得呀啦？」

「咪玩啦怡欣，幾分鐘前我哋先一齊話有懷疑，依家又話信佢，比著你都唔信啦。」

三人又再討論了好一陣子，但也得不出任何有用的結論。

「算啦，既然佢唔想講都無辦法，呢件事就咁算啦。怡欣你陪正宇去搵安映睇下有無嘢要幫手，我諗有個女仔喺度會方便啲。我去同其他工作人員打點下，希望今晚無其他事啦。」

「收到。」

就在三人準備各自去處理事情時，房門突然被哲瑋推開。

「正宇！咦，你哋三個都喺度？快啲過嚟啦，出事啦。」

三人一臉茫然，哲瑋則拉著他們邊走邊說。

「發生咩事？」

「我咪負責『一筒歸西』嗰部份嘅，本來都好哋哋，跟住輪到個女仔嗰陣，佢突然好似發咗癲咁掃晒啲牌落地，搞到其他人都嚇親。」

「個女仔唔會係安映啩？」

「應該唔係啩，佢話返房休息㗎嘛。」

「但唔係佢仲有邊個？」

「你哋三個講咩呀？安映係邊個？」

「陣間再同你講返件事，咁依家嗰邊點？」

「我已經同其他人講咗個女仔係我安排嘅Spy，負責搞驚嚇部份，雖然啲人仲有懷疑，但大致上個活動都仲進行緊，應該無太大問題。個問題在於個女仔，你哋見到佢就明。」

哲瑋把我們帶到遠離其他活動的休息室，還未開門已聽到室內傳來人聲。

我們跟在休息室外的工作人員打了聲招呼後，便推門進去，只見安映瑟縮在一角，頭髮髒亂，口中不斷重覆著「係真㗎、係真㗎」。

而最令我們三人震驚的是，和安映分開後不過一小時不到，她的臉色明顯變得比之前蒼白，而且感覺上好像比之前消瘦，簡直像是突然惡化的病人一樣。

「安映，安映，係我呀，你組爸呀，你冷靜啲先。」

正宇慢慢靠近安映，半蹲在她的面前，以溫柔的聲音嘗試安慰她。

但安映似乎沒有意識到正宇的存在，仍然喃喃自語，近距離看著她，更能感受到她的眼神空洞，應該是受驚過度。

「我頭先好辛苦先帶到佢過嚟，到底佢發生咩事？」

阿軒簡單交代了剛才安映的事後，便向哲瑋提問。

「佢頭先話返房休息，但點解會去咗你個場度？你有無留意到啲咩奇怪嘢？」

「我記得頭先佢入去場嗰陣，仲有兩個人陪住佢。我諗係佢同組啲人或者朋友啦，佢除咗臉色有啲差之外，都無咩奇怪嘅地方。因為係我負責佢嗰組，帶佢同另外兩個人去咗預先準備好嘅位置，我照舊講解個遊戲嘅細節，嗰陣佢個人開始有少少震，但佢又無出聲話唔玩嗰啲我咪無理佢繼續講囉。」

哲瑋頓了一頓，回想著剛剛的情況。

「你哋都知為咗畀佢哋體驗個傳說，規則係會試打五鋪，有西就一定要打西，如果開局嗰個無西或者中間斷開咗就開另一局。咁最後一局係設定好每人有一隻西㗎嘛，頭四局我已經見佢好似愈嚟愈驚，到最後一局佢做尾門，但等極佢都唔肯打隻西出嚟。我見佢應該真係好唔想打出嚟，咪諗住打圓場話如果真係唔想打嘅就算啦，我都未講出聲，佢就已經推開晒啲麻雀，不停話『一筒歸西係真㗎、一筒歸西係真㗎』。好在我即刻當成件事係事先安排好，先無引起好大騷動。」

「阿軒咁依家點呀？佢真係好似好唔掂咁喎？」

怡欣擔心地看著安映，阿軒則眉頭深鎖，看來也想不出甚麼好辦法。

正宇看著一直顫抖著的安映，實在看不過去，緊緊地把安映抱在懷裡。

「冷靜啲，冷靜啲！無事嘅，無事嘅，有咩我哋都會幫你，無事嘅！」

三人看到正宇的舉動，不禁嚇了一跳，畢竟正宇一向都是比較冷靜和守規矩的人，身為組爸的正宇應該不會像這樣擁抱著自己的組女才對。

雖然在此時不應該想太多，但怡欣還是露出了意會的微笑。

就在三人的思緒被正宇的舉動扯到其他地方的時候，安映總算有所回應，她抓著正宇的手臂，眼泛淚光地說。

「『一筒歸西』係真㗎！」

所以出返嚟寫下嘢等大家盡量唔好忘記我

呢一年都無乜正常人會覺得好㗎啦，愈動蕩靜落嚟嗰陣愈想寫嘢

推

（五）恐懼的緣由（１）

「安映，你冷靜啲，深呼吸先。」

正宇扶著安映到梳化位置，讓她稍為安定一下情緒。

「正宇，我哋出去同其他人處理埋啲嘢先，你睇住安映。」

阿軒向兩人示意後，便一起走到屋外，亦好乘著這機會向哲瑋交待之前的事情。

「唔係呀？唔係一嚟我哋就遇到堅嘢呀？」

「堅唔堅我都唔知，始終要聽安映講晒成件事我哋先可以分析，我依家反而諗緊，應唔應該跟落去。」

哲瑋和怡欣難以置信地看著阿軒，仿佛不相信他會說出這樣的話。

「你哋唔好咁望住我先，我有原因㗎。因為佢係入咗我哋學會，仲要喺迎新營入面做咗啲咁嘅嘢，有咩事上嚟我哋學會，特別係哲瑋你，可能會好麻煩。」

「吓？點解係我？」

「你唔記得頭先同其他人點講咩，你話安映係你安排嘅Spy嚟㗎。」

哲瑋這才如夢初醒，明白自己的立場。

「第二個原因，我哋幾個話就話對啲奇怪事有興趣啫，但係我哋又可以幫到啲咩先？」

阿軒的說話其實不是沒有道理，但事情發生在自己眼前，要完全無視也是很難做到。

「不如咁啦，我哋聽下安映究竟發生咩事先，之後先決定繼唔繼續跟囉。」

「係囉係囉，我覺得怡欣講得有道理。」

阿軒眉頭緊皺，明顯不能完全認同，但還是無法改變兩人，只好點頭認同。

就在三人勉強獲得共識後，正宇剛好推門走了出來。

「安映佢點呀？」

「佢冷靜咗啲啦，同埋......佢話想我哋幫佢手。」

三人聽到後，心中都打了一個突，安映和他們認識才不過兩天，嚴格來說連朋友也稱不上，但竟然要求助於他們，事情絕不簡單。

「佢話佢已經搵過好多人，但根本無人信佢。」

正宇看著三人，等待著回應。

阿軒雖然仍然有點勉強，但在怡欣和哲瑋的眼神脅逼下，亦只好無奈點頭。

「我講多次，我聽下佢講嘅嘢先咋，無話做啲咩㗎。」

「得啦得啦，入去啦入去啦。」

阿軒的最後掙扎被他們無視，半推半就地進入休息室。

安映看到四人進來，眼神卻是在水裡看到最後一根稻草一樣，恢復了一點生氣和希望。

「安映，我同佢哋傾過，大家都應承可以幫你，不過都要先知道到底發生咩事先。」

正宇走到安映身旁，緊抓她的雙手說出這些說話，阿軒看到這個樣子，也無法說出不會幫忙。

怡欣和哲瑋則偷偷看了阿軒一眼，像在暗示現在只好硬著頭皮上了。

「無錯，我記得頭先你都講話『一筒歸西』係真嘅，我想知道，到底發生咗咩事？」

阿軒的話音剛落，安映便又顫抖起來，看來『一筒歸西』這事對她造成的心理創傷十分嚴重。

「其實，呢件事係發生喺我阿哥，韋洛同佢啲朋友身上。雖然我無親身經歷，但......我同阿哥親眼睇住，佢嘅朋友......離奇死亡......」

安映簡單交代了韋洛和朋友在家打麻將的情形，在打出了『一筒歸西』後，牌局所發生的異狀，導致最後沒有完成牌及發現不見了四隻「西」的情況。

韋洛發現麻將離奇失踪後，也緊張了好幾天，但眼見一直也沒有奇怪的事情發生後，也慢慢放下了那種莫名的不安感。

就在以為事情落幕時之際，韋洛卻接到了一通電話。

==

「阿洛，呢次大鑊啦！」

「咩事呀？咩大鑊呀？你講清楚啲先啦。」

「輝仔，輝仔佢死咗呀！」

「吓？唔係呀？發生咗意外呀？」

「唔係意外，係自殺！總之今次麻煩啦，你出嚟先講啦！學校見。」

「喂！喂！」

韋洛還想追問更多細節，但不料對方已經掛斷了電話。

然後即使韋洛發出訊息，也沒有得到任何回應。

無計可施下，韋洛只好先回到學校。

本來韋洛還在擔心不知道怎樣才找到他的朋友，但甫來到校園的正門，便已看到有兩個人看似在爭吵著甚麼似的。

「都話咗嗰日要打完四圈㗎啦，依家出事啦。」

「嗰日你自己都話走㗎仆街，仲成晚講埋啲鬼鬼怪怪嘢，講咗打牌唔好提呢啲㗎啦。」

「你咪一樣又搭膊頭又十三么。」
「喂！阿邦，阿榮，你哋兩個喺度做乜呀？叫我出嚟又唔講邊度等，發生咩事啫？」

「輝仔死咗呀！」

「我知，阿榮電話講咗我知啦，我係問到底有咩咁大鑊先得㗎？」

兩人聽到後臉上像是蓋上了一層灰似的，神情變得異常緊張。

「我頭先咪話輝仔係自殺嘅，佢......佢好似係夾硬塞啲麻雀落肚自殺。」

韋洛聽到這裡差點要笑了出來，畢竟自殺方法成千上百種，誰會選擇吞麻將自殺。而且吞了一隻麻將下肚也會不舒服吧，哪有可能繼續吞下去。

但兩人緊張的模樣亦不像在撤謊，而且亦不用這樣去說一個可以一語道破的謊言吧。

「我唔係好明，你話佢......吞麻雀自殺？我想像唔到點樣可以吞麻雀吞到......死。」

「我都估到你唔會信㗎啦，你嚟之前阿榮同我講我都唔信，不過......阿榮你畀張相佢睇啦！」

「吓？呢度？」

「咩呀？咩相咁神秘呀？」

「你睇完冷靜啲，唔好太大反應呀。」

韋洛點了點頭，三人在校園內找了一間閒置的房間後，便把手機螢幕展示到韋洛眼前。

摩牙

（六）恐懼的緣由（２）

「點解你會......」

韋洛嚇得差點大喊出來，阿榮和阿邦像是預料到一樣，邊捂著他的嘴巴邊示意他冷靜下來。

擾攘了一會後，韋洛總算回復了冷靜。

「點解，你會有輝仔，輝仔死嗰陣啲相？」

雖說回復了冷靜，但驚嚇的部份仍然沒有改變，剛剛阿榮手機顯示的，正是輝仔死時的模樣。

只見輝仔雙目反白，臉色發紫，嘴裡被塞得滿滿的，白沫和鮮血在嘴邊溢出，死狀甚是可怕，但全身看起來卻是完好無缺。

而最詭異的，可以看到輝仔在死前，右手還緊緊地抓著數隻麻將不放，若是他殺，要做到讓輝仔完全不掙扎怕是不可能的；若是自殺，誰又能把麻將一直往嘴內塞直至氣斷身亡啊。

韋洛想破頭也想不通這個情況是怎麼發生的，亦想不通為甚麼阿榮會持有輝仔死亡時的照片。

「我有輝仔死嗰陣啲相，係因為，佢係喺我面前自殺。」

「咩話？」

韋洛難以置信地看著阿榮，如果真如阿榮所說，輝仔是在他眼前自殺，那阿榮為甚麼沒有阻止他？

「你唔駛望我啦，我有試過阻止佢，但當時佢簡直好似大力士咁，點拉都拉佢唔住。」

原來那天四人從韋洛家裡離開後，也是很擔心有甚麼事情發生，最初數天還是有互相通話或者發送訊息。

特別是輝仔和阿榮，兩人本來就是中學同學，而且住的地方也十分靠近，所以兩人連續數天都有碰面。

在過了大約一星期，所有人都開始忘記那天牌局發生的事情，亦沒有再特意互相聯絡，各自回到自己的生活中。

怎料牌局後的第七天，阿榮接到輝仔的來電。

「喂，點呀？」

電話裡沒有傳來輝仔的回應，但隱約能聽到很小的聲音。

「喂，輝仔，做咩唔出聲呀？喂！」

沒有得到回應的阿榮，再次仔細聆聽電話裡的聲音，他總算弄清楚，那是在打麻將時，洗牌的獨有聲響。

「輝仔你係咪揞錯制呀？再唔出聲我收線㗎啦！」

阿榮以為輝仔誤撥打了給他，正準備掛線之際，阿榮卻發現電話裡傳來輝仔的聲音。

「西。」

聽到輝仔的聲音，阿榮沒有像剛才一樣作出回應，而是豎起了耳朵仔細聽著輝仔的說話。

電話裡一直傳來輝仔那緩慢又帶點詭異的聲音，總共說了四次「西」。

「輝仔你咪玩嘢啦，嗰日單嘢完咗，完咗㗎啦！咪再玩啦！你再玩朋友都無得做呀！」

阿榮以為輝仔特意打給他惡作劇，又想起已經提心吊膽了一星期，不禁有點生氣起來，話也說得比平常嚴厲。

「唔係玩，『一筒歸西』係真㗎。」

輝仔用毫無起伏的聲音說話，感覺令整件事更加詭異。

「痴線，你知唔知自己講咩呀？唔好再玩啦，朋友都無面畀！」

「我無玩，你哋唔信只係你哋無知，『一筒歸西』肯定係真嘅，你唔信嘅話，你過嚟搵我就知道㗎啦。我喺屋企等你。」

「痴線，我唔會過嚟㗎，你聽唔聽到呀，我話唔會過嚟呀！喂！」

沒有待阿榮把話說完，輝仔便已自行掛線，也不曉得到底有沒有把訊息傳達給輝仔。

阿榮在掛線後，本來鐵了心不會過去找輝仔。

但掛斷電話後，阿榮有點放心不下輝仔，因為平常的輝仔絕不可能開這種玩笑。而且剛剛輝仔在說話的時候，不管是語氣、用詞還是態度，都不像是認識的他。

經過了好一陣子的內心掙扎後，阿榮還是決定到輝仔家裡一趟，畢竟兩人就住在附近不遠處，而且阿榮亦很想證明，輝仔只是不知道受了甚麼刺激在胡言亂語而已。

阿榮就這樣懷著複雜的心情，出發到輝仔的家裡。

留名 樓主文筆好好！ 之前個個故都追到好心寒 仲要最近成日打牌

完左？

Live 咗

多謝多謝
啱睇就好

未完

你應該習慣Live咗

三萬，thanks！

咁又係時候追文

啲麻雀同三萬一樣小器，食出記得加 “thanks”

你咁係唔會令到我驚㗎

依家出

（七）恐懼的緣由（３）

「輝仔，係我呀，開門啦。」

阿榮來到輝仔的住處，不論是按門鈴、打電話還是發訊息，都得不到回應。

正當以為無計可施之際，緊閉的大門緩緩打開了，從縫隙中發出了奇怪的紅光，一閃一閃的，像在邀請阿榮進去似的。

「輝仔？係咪你開門呀？答下我啦。」

「入嚟啦。」

阿榮聽到屋內傳來一把男聲，但聽起來並不像輝仔的聲音。

「輝仔係咪你呀？我入嚟㗎啦。」

阿榮小心翼翼推開了大門，生怕動作太大會驚動了甚麼似的。

甫打開大門，首先感受到的，並不是甚麼衝擊性的畫面，而是撲鼻而來的惡臭。

那是一種混雜了腐爛，血腥以及類似化學物品的味道。

由於每種氣味都各具特色，能明顯感受到在互相對抗著，三種不同的氣味交替襲擊著阿榮的嗅覺。

強忍著嘔吐的感覺，阿榮定下神來，努力讓自己維持清醒。

通過大門的走道，他看到了屋內閃爍著奇怪的紅光，在紅光的映照下，他總算看到惡臭的來源。

在屋內的正中央，首先映入眼簾的，是一張打麻將用的桌子。旁邊能看到散落滿地的雜物，首先看到的是滿地的麻將。然後，在麻將旁邊，應該是腐爛了的肉類吧。

除了這些外，還有一瓶瓶的東西倒在地上，還有液體一直流出來，大概是漂白水之類的清潔用品吧。

正常情況下，阿榮看到這樣不是大喊就是拔腿就跑，縱使不是這樣，亦決不可能進入屋內半步。先逃離現場才是正常人的反應吧。

阿榮沒有這樣做，因為他再次聽到屋內傳來那把男聲，雖然有點嘶啞，但是仔細聆聽，還是能認出那是輝仔的聲音。

那男的聲音一直笑著，一直笑著，那是令人聽了很不舒服，卻又很想靠近的一種笑聲。

「阿榮，入嚟啦，下個就係你啦。入嚟啦。」

雖然不是說阿榮會就這樣逃走，但要踏進這樣詭異的地方，確實需要不少勇氣。只是，與其說是下定決心後才踏進屋內，倒不如說阿榮控制不了自己的腳步還比較實在。

當阿榮聽到輝仔的呼喊時，他便已踏進屋內。

右腳踏進的瞬間，便已感到地板那種又濕又黏，令人不舒服的感覺。

在視覺和嗅覺的雙重衝擊下，阿榮的腳步依家沒有放慢半點，一步一步走到屋的正中央去。

十多步的距離卻像經歷了好幾個世紀一樣，阿榮好不容易來到麻將桌面前。

說也奇怪，縱使屋內如此混亂，麻將桌上卻是井井有條，好像真的有人在打麻將一樣。

而最令阿榮不安的，是桌子上已被打出的牌，正正是四隻西和一隻一筒。

「一筒歸西」的念頭瞬間在阿榮腦海閃過，四人那天打麻將的情景亦一併出現。

過了麻將桌之後，右手邊就是輝仔的房間，半掩的門也蓋不住輝仔那接連不斷的笑聲。

阿榮鼓起勇氣推開大門，他看到了躺在地上的輝仔。

「阿榮，你嚟啦？我話你知呀，『一筒歸西』係真㗎。哈哈哈哈。」

輝仔邊大笑看著阿榮，邊把手上的麻將塞進口中。

在把麻將塞進口內的時候，由於麻將的體積不算少，輝仔勉強吞進肚內的時候，不時發出咳嗽的聲音，大概是因為麻將把輝仔的喉嚨割傷了，才會使輝仔的聲音聽起來有點不同。

而令阿榮更感驚訝的，他看到輝仔的腹部微微鼓起，感覺上已經塞了不少麻將進去。

阿榮被輝仔的舉動嚇得頭皮發麻，但輝仔仿佛甚麼都感覺不到，舉手便又把麻將放進口內。

雖然眼前的景像十分異常，但本能反應下，阿榮還是伸手抓著輝仔，嘗試阻止他繼續這種詭異的舉動。

輝仔沒有停下動作，氣力大得無人能擋似的，阿榮出盡全身的氣力也無法減慢他吞食麻將的動作。

輝仔邊吞食邊大笑著，在仍然能發聲的情況下，他不帶感情地看著阿榮。

「唔駛擔心，下個，就係你啦，哈哈哈哈！」

輝仔加快了速度把麻將塞進口內，至到發出了麻將互相碰撞的響聲，體內無法再容納更多的麻將後，輝仔才停止了動作。

而同一時間，輝仔亦已失去了生命的跡象。

阿榮看著這瘋狂的一幕，嚇得嘔吐大作，直到胃液都吐出來後，阿榮才稍稍冷靜了一些。

腦海裡則一直湧現輝仔死前的說話。

「下個，就係你啦。」

如果再出快啲就

偶爾係紙言上睇到你嘅故 一開始睇就忍唔住追晒四不像、小販檔同上環站

慢到 移除留名算

已經好快

紙言讀者

（三）看post 不回覆者.......

點會唔知tbb 神劇黎

（八）恐懼的緣由（４）

「痴線，你講真定假呀？」

韋洛聽到阿榮的故事，感到難以置信。

「邊有得假啫，我相都影埋啦！」

的確，阿榮手上的照片便是最好的證據，但這種希奇古怪的事情實在不容易令人相信。

「輝仔間屋恐怖到呢，又臭又核突，我都唔明當時點解會夠膽行入去。」

阿榮回憶起當時嘔吐大作後，好不容易才恢復冷靜，然後他聽到屋外傳來陣陣吵鬧聲。

「好臭呀，咩事呀？」

「哇，仆街，好核突呀！保安呢？快啲叫人報警！」

阿榮隱約聽到屋外已經變得混亂，他知道一旦警察到來，他肯定會惹上不少麻煩。雖然輝仔不是阿榮殺的，但很難確保不會被人誣陷。

而最重要的是，一旦警察接管這案件，輝仔的慘況可能會被封鎖，不能報導出來。屆時阿榮即使想告訴別人或找別人求助，很有可能也不會得其他人信件。

於是，阿榮強壓下心中的不安，馬上把現場的情況拍下並上傳到雲端。

之後警察來到，阿榮想當然地被邀請協助調查。

據說開初時，警察有意無意地想逼阿榮承認是他殺死輝仔，但現場發現的證據及阿榮所說的所有事情，經調查後都一一證明阿榮是無辜的，結果扣留了48小時後便被釋放。

見到韋洛和阿邦，已經是輝仔死後第三天的事情了。

「但係咁大件事，我唔見新聞有報嘅？阿邦你有無留意到有咁嘅新聞？」

阿邦搖了搖頭。

「我出返嚟之後都有睇返啲新聞，其實有報導㗎，不過......你哋自己睇啦。」

阿榮拿出了一本筆記簿，內裡把這兩天關於輝仔自殺的報導都整理好了。

「你哋睇下個地址，無呃你哋。」

阿榮指著報導上的地點，的確是輝仔居住的地方。

但是，標題和內文，卻有點奇怪。

「啲標題咩事，『一名男性在家死亡 懷疑欠債自殺』，『男性於屋內自縊 警方表示沒有可疑』。最尾呢個報導先痴線，『男性留下遺書自殺 警方調查後證實沒有可疑』。輝仔無啦啦點會有咩欠債，我哋早幾日打牌先講嚟緊要去邊度玩，留咩遺書自咩殺呀！」

阿邦看到新聞的標題，怒不可遏。

「你哋睇啲新聞，全部都無相嘅，九成啲差佬封鎖晒消息，佢哋講咩啲記者咪寫咩囉。傳統媒體唔報得，不過網上面啲討論區已好多人提出質疑，仲有相流出。」

阿榮打開了某幾個討論區，內裡刊登了一些鄰居的證言，和一些應該是由鄰居從屋外拍進屋內的照片，雖然有點模糊，但仍可隱約看到遍地麻將和腐肉。

「咁你做咩唔將啲相畀傳媒或者放上討論區？」

韋洛看著眼前的照片和討論區的主題，已不再懷疑阿榮的說話。

「我原本都想，但如果我將啲相放上，啲人肯定知道係我，到時啲差佬肯定會嚟搞我，隨時又捉我返去坐48個鐘。輝仔講咗下一個係我，我唔想畀班差佬浪費我啲時間，到時我咩都唔做死喺差館入面，分分鐘無人知仲大鑊。」

韋洛和阿邦點了點頭，認同阿榮的說法，只是面對這種離奇古怪的事情，他們可以做些甚麼？

「不如我哋去黃大仙廟上注香，可能拜下就無事呢？」

「咁求奇得唔得㗎？」

「咁一係我哋去搵個師傅幫手驅鬼，深水埗嗰邊好似有個師傅唔錯㗎。」

「啲師傅會唔會呃人㗎，依家啲師傅唔係性交轉運就係白撞呃飯食。」

「屌，你乜都唔信唔駛玩啦，等死囉。反正又唔係我。」

「食屎啦你，我死咗下個咪你囉，你點都走唔甩㗎！」

就在兩人爭吵期間，韋洛則繼續專注地看著阿榮的手機。

「你哋唔好嘈住，我發現咗啲嘢！」

紙言好似快連登一篇？

變返一樣啦

Lm

（九）恐懼的緣由（５）

「你哋睇下輝仔手入面隻麻雀。」

韋洛把照片放到最大，兩人認真地看了一遍。

「咪一隻西囉，無特別呀。」

「係囉，我都睇唔出有咩問題。」

「你哋睇清楚，隻西上面仲有隻紅色細字。」

兩人再認真看了一遍，終於發現了韋洛所指的紅字。

「呢隻......咪你屋企副麻雀！」

嚇了一跳的，不只是阿榮和阿邦，相信最受到驚嚇的，正是韋洛自己。

「我之前無同你哋講，喺你哋走咗之後，我自己一個執牌，執到臨尾，我先發現副牌唔見咗四隻西。」

「唔係啩？點解你當時唔同我哋講呀？」

阿榮抓著韋洛的肩膊，從他緊抓著的力道，能感受到他此刻有多緊張。

「無啦啦點講啫，嗰日大家都咁緊張，我廢事講出嚟又嚇親你哋，見咁小事咪無出聲囉。」

「唔見牌的確係小事，但係四隻牌喎，仲要四隻都係西喎，點都會覺得奇怪啦。」

「就算係怪，換轉係你會唔會即刻特登通知其他人先？同埋依家有事你梗係咁講啦，如果無事你咪又係笑我戇鳩。」

「算啦算啦，唔好我同阿榮嘈完又到你同佢嘈，不如真係諗下有咩辦法解決件事好過啦。」

三人在房間裡來回踱步，思前想後也得不出甚麼結論來。

「呢次我死梗啦，無啦無啦！」

毫無頭緒的阿榮抱頭瑟縮在一角，狀甚無助。

「冷靜啲先啦，輝仔佢係隔咗七日先出事，至少中間有啲時間，我哋再諗辦法啦。」

「你又知有時間？萬一我下一秒就發癲吞麻雀自殺點算？同埋可以有咩辦法啫，撞鬼都話搵人驅鬼呀，依家都唔知咩事，打牌會搞到人自殺，點講都無人信啦，點搞啫！無啦，我死梗啦，我死梗啦！」

阿邦本來想作出反駁，但看到阿榮那驚慌的樣子也不好再說甚麼，只好把吐到嘴邊的話吐回肚內。

「要放棄仲太早，你哋睇。」

韋洛一直默默地在網上搜尋有關「一筒歸西」的資料，可惜資料少之又少。不是電視電影，就是小說漫畫。

但找了大半天後，韋洛總算有所發現。

「雖然呢幾個網啲訊息唔算好多，亦都好亂，但好過無啦。」

阿榮和阿邦仔細把韋洛找到的網站看了一遍。

「就咁睇嘅話，『一筒歸西』嘅牌局唔係無出現過，而且每次發生嘅情況都係幾乎一樣。最重要嘅係，佢哋描述嘅情況，同我哋依家經歷嘅一模一樣。」

「就算知道又點，個個討論區唔係講到一半無咗，就係話啲人死晒。我同你哋都走唔甩㗎啦。」

阿榮愈看愈沮喪，臉色愈變愈差。

「阿榮，你睇清楚呢度先啦。」

阿邦指著外國一個以匿名發表的著名網站，竟然出現了類似他們現況的連串討論，而最重要是，該討論主題的發起人，亦是「一筒歸西」的其中一名涉事人，在最後的留言中提及，在另外三名「一筒歸西」參與者死後，他成功倖存下來，還發佈了正身處在地球另一端的帖文。

可惜的是，在公佈了平安後，該名討論發起人便沒有再在網站上留言了，但從結果來看，他的確逃過了「自殺」身亡的命運。

「阿榮，呢次有救啦！」

「但佢出完最後篇文就消失咗，又無講做咗啲咩嘢先無事，會唔會其實佢都死埋㗎？」

阿榮高興了一下後，便被眾多的疑問再次擊倒，臉如死灰般緊盯著螢幕上的討論區，仿佛在怨恨對方為甚麼不乾脆把保命的方法寫出來。

「綜合返咁多個討論區同啲散修修嘅新聞，發帖條友應該好大機會真係仲在生，你睇返佢最後出文個時間。」

在經過韋洛一輪努力的尋找資料後，發現到經歷過「一筒歸西」的人，都有一個固定的模式。

而當中有幾個訊息特別值得留意。

第一：「一筒歸西」參與者會每隔七天便出現一人「自殺」，而自殺的時間，正是打出一筒的時間

第二：自殺時都會使用到麻將

第三：自殺時手上必定會握著一隻西，只有最後一人自殺時口內會出現一筒

而這幾點中，除了最後自殺的人口中會出現一筒這個情況未被證實外，其他部份都從輝仔自殺的情況得到證實。

「條友出文個時間已經過咗佢哋一開始打出一筒嘅時間，所以佢應該真係避過咗一劫。雖然仲未知點樣先可以無事，但至少我哋可以肯定，『一筒歸西』唔係無得救。」

韋洛的說話就像是一支強心針，阿榮蒼白的臉總算恢復了一點血色。

「今日係輝仔死之後嘅第三日，啫係我仲有四日時間！我哋快啲行動，我真係唔想死！」

「但依家又返到去一開始個問題度，我哋究竟要做啲咩先會無事？」

「阿邦，阿榮，關於呢件事，我有一個諗法。」

公告
明天524將會停止更新
我將會為信念而行動
有緣街頭見

香港人反抗

心巴加油 我身體原因出唔到去

健健康康先可以繼續撐落去
多啲休息

（十）恐懼的緣由（６）

「既然每次自殺嘅時間都係一樣，換言之我哋避過呢個時間之後就應該無事。再加上如果自殺同麻雀有關，只要最後一日匿埋喺一個無麻雀嘅地方咪得囉。」

韋洛的提議聽起來很一般，而且嚴格來說並不是解決方法，也無法保證是否真的撐過了時間就會無事。

「呢個方法只係針對我哋呢幾日搵唔到解決方法嘅時候先會用。當然最好可以搵到解決方法啦。」

「的確，如果真係搵唔到解決方法，都要試下韋洛個方法。但呢幾日都唔好放棄，我試下喺呢啲討論區問下人，希望嗰個人睇到可以覆返我哋。阿榮，你呢幾日最好搵個地方搬出去住，最好個地方愈少嘢愈好，如果到第七日都搵唔到方法，我同韋洛上嚟睇實你，一定可以捱過去嘅！」

阿榮無奈地點了點頭，畢竟暫時已沒有其他方法了。

三人繼續搜尋有關「一筒歸西」的資料，亦嘗試繼續找尋解咒方法和尋找那僅存於世的人。

僅餘的數天像箭一樣飛逝，可惜並未能找到任何解決方法。

「呢次我死梗啦，韋洛，阿邦，點算呀？我真係唔想死呀！」

韋洛和阿邦在旁邊安撫著阿榮，但無力的言詞未能使阿榮鎮靜下來。

「無事㗎，你睇呢間屋乜都無，附近鬼影都無隻，邊有可能用到麻雀嚟自殺啫。況且仲有我同韋洛睇住你，無事嘅。」

「呢度無麻雀啫，點知會唔會突然有人拎啲麻雀嚟呢度；又或者，啲麻雀識憑空出現，一下子塞晒落我肚入面；仲有，如果落場麻雀雨......點算，今次走唔甩啦我，死梗，死梗啦。」

阿榮的話語裡已經沒有條理可言，他的精神狀態已經差到不能再差。

之所以還沒有瘋掉，大概是因為阿邦和韋洛在他身旁，才能勉強保持自我。

「阿榮你放心啦，我同阿邦唔會睇住你死㗎！」

韋洛邊說邊拿出了一大綑麻繩。

「你做咩呀？你係咪想殺我？」

「冷靜啲，既然『一筒歸西』嘅人都係死於自殺，只要封鎖你嘅行動力，咪可以阻止你自殺囉。總之喺輝仔自殺時間就到之前，我同阿邦會用啲繩綁實你，等你無可能自殺。你到時忍十幾分鐘，時間過咗我哋就會放返你。一定無事嘅！」

阿榮點了點頭，也不知道是回應韋洛，還是單純身體反應而已。

「唉，韋洛，你點睇？」

「我都唔知，不過，現階段可以做嘅都做齊，唯有等啦。」

兩人在阿榮因體力不支而睡著了後，俏俏離開了所在的村屋，到屋外面呼吸一下新鮮空氣。

三人現在身處的地方，是在新界西一個比較僻靜的村屋。

在那天決定好應對方法後，三人除了繼續搜尋「一筒歸西」的資料，剩下來的時間便是搜尋合適的地方。

在經過一番努力後，總算以較昂貴的價錢租下了現在身處的村屋。雖然屋內只有最基本的傢具，四周也十分僻靜，村內居民亦只有假期時才會回來，但卻是一個非常合適，用來防止阿榮用麻將自殺的絕佳地點。

「我諗應該無問題嘅，呢度人又無，鋪頭又無。無啦啦真係唔會變到副麻雀出嚟，無麻雀就唔會自殺啦。」

「望係咁望啦。有啲肚餓添，買唔買嘢食？」

「呢個時間唔係咁好啩，仲有三個鐘就夠鐘啦喎。」

「一係我哋叫外賣，到嗰陣出村口拎咪得囉。」

「叫人嚟附近怕唔怕㗎？」

「村口咁遠應該無事啩，照嗌啦，你食咩呀？」

「叫Pizza囉。」

兩人在屋外休息了一會，點好外賣後便回到屋裡去。

當兩人進到屋內，赫然發現阿榮已經醒了過來並坐在客廳的沙發上，雙目散渙地看著兩人。

「咦，阿榮你咁快醒咗啦？唔瞓多陣？」

「係囉，抖下先啦，頂多陣就無事㗎啦。」

阿榮沒有理會兩人，默默地站了起來，既沒有動作，也沒有回話。

「韋洛，你覺唔覺得阿榮怪怪地呀？」

「係，小心啲，可能有古怪。我去拎條繩出嚟，你睇實佢。」

韋洛話音剛落，便繞過阿榮進到房內拿出一大綑麻繩。

「阿榮，雖然仲有兩個幾鐘先到時間，不過我哋都係早少少開始，你忍一忍啦。」

阿邦示意在背後的韋洛把阿榮綁起來，和兩人想像不同，阿榮並沒有任何掙扎，不消一會功夫，便成功把阿榮的手和腳綁好，並固定在椅子上。

兩人雖然在過程中被阿榮盯得心裡發麻，完成後本來以為能鬆一口氣，卻未想到怪事從此刻才開始。

心巴安全就好

緊張位停

大概有幾多章？

pish

留名支持

正常手法

預計三十到三十五，因為我一路寫一路出，所以都係暫定數字

睇到有啲驚

好耐之前有追過樓主啲故

多謝你仲有追我新故
轉頭出文

（十一）恐懼的緣由（７）

三人一起待在客廳，韋洛和阿邦來回渡步，狀甚不安地觀察著阿榮。

而阿榮從被他們綁起來後，就動也不動地看著兩人，那散渙的雙眼漸漸凝聚起來，目光變得凌厲，直盯得兩人背脊發麻。

兩人被阿榮盯得很不舒服，只好把目光稍為移開，但視線仍然維持在看得見阿榮的範圍，生怕一旦離開視線範圍，阿榮便會發難襲擊兩人。

愈是害怕時間的流動愈是緩慢，短暫的十分鐘已經令兩人神經繃緊到快要失控的狀態。

這寂靜並且沉重的氣氛下，打破悶局的，是韋洛的電話鈴聲。

「哇屌，咩事，做咩事？」

阿邦甫聽到鈴聲，繃緊的神經像被切斷了一樣，整個人慌張起來。

韋洛也好不了多少，但畢竟是他熟悉的聲音，似乎沒有阿邦那樣大的反應。

「冷靜啲，係我電話啫。喂喂，係，哦，好呀，我依家出嚟，唔該晒。」

「做咩呀？你要去邊呀？」

「頭先咪嗌咗外賣嘅，到咗啦，我出一出村口拎外賣，好快返嚟。」

「痴線㗎你，依家咁嘅情況仲出去，有咩事點算？」

「你放心啦，仲有成兩個鐘，邊會有事呀。同埋唔食嘢，有事嗰陣無力應付點算。我十五分鐘返到嚟㗎啦。」

「喂你咪呀，唔好留我一個喺度，我真係會發癲㗎。」

韋洛本想快去快回，但阿邦說甚麼也不想獨自面對阿榮。

「唉，咁啦，一係你幫我出去拎外賣，我留喺度睇住佢。」

「吓？咁呀......」

「唔好咁啦，快啲出去拎外賣啦，肚餓啦我。你愈拖得耐盞愈麻煩。」

「咁......好啦，你睇住阿榮，小心啲，我盡快返嚟。」

「得啦得啦，去啦。」

阿邦離開後，剩下韋洛一人看守著阿榮，阿榮依舊沒有反應，唯一有改變的，就是他的雙眼變得很紅，大概是太長時間沒有眨眼的緣故吧。

「阿榮，你對眼紅晒喎，不如你合埋眼休息下啦。」

韋洛得到的唯一回應，就是阿榮用那通紅的雙眼看著自己。

韋洛看了看手機，阿邦已經離開了差不多半小時，他忍不住發訊息給阿邦，同樣沒有得到回應。

「搞乜呀，一個二個都唔應人。」

「哈，哈哈，哈哈哈哈。」

聽到韋洛的自言自語後，久未發聲的阿榮突然發出了笑聲，像是恥笑韋洛一般。

「笑，笑咩呀你？」

雖然阿榮已經被牢牢緊綁著，但韋洛聽到他那刺耳的笑聲，仍然不自覺地後退了兩步。

「你哋以為咁阿榮就無事咩？無用㗎！哈哈哈哈。」

「你，你講咩？」

「我話你哋做咩都好，阿榮今日都係要死！」

韋洛本來還意會不到甚麼意思，但當阿榮再說下去時，韋洛終於明白，眼前這個阿榮已不再是阿榮，至少現在說出這番話的，不可能是阿榮本人。

「你係咩人？點解要搞阿榮？」

「我係咩人？點解要搞你哋？呢個要問返你哋自己，係你哋自己招惹我，我無逼過你哋。但你哋既然叫得我過嚟，就唔好諗住可以平平安安咁走人。今日阿榮點都要死。」

「我......我唔知我哋幾時招惹到你？但我哋從來無諗過要騷擾你，你已經帶走咗輝仔，你放過我哋啦。」

「放過你哋？遊戲開始咗，唔玩完係唔可以停。阿榮之後就到你位好朋友，最後就係你！」

「一係咁，你放過我哋，你要啲咩我哋盡量滿足你。」

「我要啲咩？我就係要阿榮條命呀！哈哈哈哈！」

阿榮咧嘴大笑，嘴角被他用力得撕破了皮，流出了一點點紅紅的鮮血。

「我唔會畀你咁做！你唔會成功！」

韋洛雖然心裡害怕，但擔心阿榮的心情更多，話音剛落便在找尋有甚麼物品可以封著阿榮的嘴巴，避免他咬舌自殺，亦同時可以不用再聽到他那詭異的笑聲。

「你做咩都無用㗎啦，你哋都係要死！」

在阿榮再次發出那詭異的笑聲之前，韋洛把一塊毛巾搓成球狀塞進阿榮嘴內，再用繩子結了一圈，防止阿榮再發出任何聲音。

雖然笑聲停止了，但阿榮的眼神仍然死死的盯著韋洛，韋洛再也受不了他的眼神，奪門而出深深吸了好幾口氣，才總算冷靜下來。

「無事嘅！無事嘅！仲有一個鐘唔到，捱到嘅，實捱到嘅！」

韋洛默默地看著手機上的時間，腦內只能重覆告訴自己不會有問題來麻醉自己。

但即使這樣，害怕的還是會害怕，韋洛實在不想再踏進屋內半步。

他就這樣在外面一直等著，心裡則在怪責阿邦一直不回來。

就在時間還剩下三十分鐘時，一個人影悄然靠近到韋洛身旁。

（十二）恐懼的緣由（８）

「阿哥，你做咩唔入屋企喺外面？」

「安映？點解你會喺度出現嘅？」

悄然靠近的人正正是安映，相比安映那自然的態度，韋洛明顯地露出驚訝的神情。

「咩呀，係你叫我過嚟㗎喎。」

「吓？我叫你過嚟？」

韋洛這下就更不明白了。

「搞咩呀阿哥，明明係你打畀我叫我過嚟，仲話你同朋友入到嚟但係無帶麻雀，附近又買唔到，叫我特登帶副麻雀畀你，另外仲叫我買啲零食啤酒入嚟添。」

「吓？麻雀？！」

「你唔係扮失憶呀？我本來唔應承㗎，你話畀三舊水我做車馬費我先過嚟㗎，你唔係想慳嗰三舊水扮失憶呀？阿妹你都想呃？」

安映後半段的說話韋洛已聽不進耳內，韋洛拿出手機，一直翻找著通話記錄，但卻找不到今天有跟安映通話的記錄。

韋洛向安映展示了手機，用眼神告訴對方「我沒有致電給你啊」。

「阿哥你唔好玩啦，你自己刪除咗通話記錄咋？唔想畀車馬費都唔駛咁嘅，我搵個記錄畀你睇，等你無嘢好講。你等我一陣，咦？點解無嘅？無理由㗎。」

安映翻查著手機記錄，竟發現通話記錄不翼而飛，無法相信的安映，仔細地尋找跟韋洛通話的證據。

「阿妹你唔好搵住，你答咗我先。你話我打畀你叫你拎麻雀，但咁夜邊度去搵副麻雀過嚟？」

韋洛阻止了搜尋中的安映，提出了心底的疑問。

「你叫我拎屋企副麻雀過嚟㗎嘛。」

「無可能！屋企副麻雀少咗四隻西，我無可能叫你拎屋企副麻雀過嚟！你話你幫我手拎麻雀過嚟，咁依家副麻雀呢？」

「頭先我入村嗰陣見到阿邦，佢叫我畀副麻雀佢，仲叫我入嚟呢度搵你，同你講換去老地方打牌喎。不過阿邦好似有啲怪怪地，我同佢打招呼呀，問佢嘢呀都唔理我，淨係講完之後就拎住副麻雀同啲外賣，仲有我啲零食走咗去啦。」

「咩話？你見到阿邦？」

「係呀，佢次次都係著成咁，仲戴住副金絲眼鏡，點都唔會認錯啦。但好奇怪，我真係無咗同你通話個記錄喎，我無理由淨係刪咗同你個通話記錄㗎，無理由㗎。」

就在安映仍然糾結於無法找到通話記錄的問題之際，韋洛內心已暗叫不妙，他已意識到有甚麼東西把安映引導過來，而且阿邦似乎亦已被操控。

想到此處，韋洛遺下還在疑惑中的安映，奪門進入屋內。

「阿榮！」

甫開門進去，原本應該被綁著的阿榮已不見了，遺下的只有一大綑被扯斷了的繩子以及一張空椅子。

韋洛不能相信阿榮竟能掙脫，不死心地找遍屋內每一個角落。

「阿哥你搞咩呀？突然間衝入嚟，哇，咩味呀？又腥又臭嘅？」

安映晚韋洛一步進到屋內，然後緊緊地捏著鼻子，緊皺眉頭看著屋內。

韋洛聽到安映的說話，才注意到安映所說的腥臭味，剛剛大概是把注意力全集中在思考阿榮的事情上，所以沒有察覺到這刺鼻的氣味。

兩人很快便發現氣咪的來源，正是眼前的這綑繩子。

斷掉的繩子顏色變得有點深，而且帶點濕潤的感覺。只要稍稍靠近這綑繩子，便會發現那種腥臭味變得更加強烈，那是血液獨有的味道。

而沾染在繩子上的，應該是阿榮在掙脫時，身體被磨得出血而形成的。

「哇，又臭又核突，咩嚟㗎？」

韋洛沒有理會安映，他拿出了手機看了看時間。

「得返十五分鐘！阿妹，唔好理呢度啦，幫我手摷下阿邦同阿榮喺邊！趕唔切就出事㗎啦！」

「吓？到底發生咩事呀？你哋唔係打牌嘅咩？點解會出事㗎？仲有阿邦話會去老地方等你，你唔知喺邊咩？」

「唔好問咁多啦，總之我無叫你嚟，亦都無諗住打牌，更加唔知咩老地方。一時三刻好難同你解釋清楚，總之你幫我手四圍搵下佢哋，一搵到就打畀我叫我過嚟就得㗎啦！人命關天㗎！」

安映看到韋洛如此緊張的模樣，也不好多問，只好加入搜索的行列。

原本安映還以為是朋友間的小吵小鬧而已，誰不知最後卻見證了如地獄一般的畫面。

文呢

隻三萬呢

出文未

今日死咗兩隻

依家寫

（十三）恐懼的緣由（９）

「頭先你見唔見到阿邦向邊個方向走？」

「佢行咗去村再入面啲嘅位置。」

韋洛朝村內的方向看去，只見漆黑一片的村屋範圍，只有少量街燈照亮出一條狹窄的道路，仿佛邀請他進去似的。

「無時間啦，阿妹你向右邊搵，我就喺左邊，呢個時間條村應該無人咁滯，應該唔難搵嘅。」

韋洛指示了安映後，便自行往左邊繼續搜尋。

村屋範圍說大不大，但卻絕也不小，逐家逐戶搜索需要的時間，絕對會超過十五分鐘。

韋洛仍不放棄地繼續找尋，汗水已然流遍全身，但仍沒有任何發現。

眼見時間一秒一秒地流逝，韋洛心急如焚，卻又無計可施。

在快要被逼放棄之際，寧靜的村屋範圍，一下高頻的尖叫聲響徹雲霄，那是安映的聲音。

雖然仍未知道發生甚麼事情，但身體比思想更快有所反應，拔腿便向尖叫聲方向跑去。

「你哋千祈唔好有事！」

在和韋洛分開後，安映獨自往右邊搜尋阿邦。

縱使安映仍抱有滿腔的疑問，但還是聽從韋洛的吩咐搜尋阿邦和阿榮的身影。

正常來說，安映會把事情問過透徹後，才願意幫忙的。

只是，韋洛那認真和嚴肅的表情，是安映多年沒有看到過的，她感覺到，發生的事情應該十分嚴重。

但任安映如何想像，也不會想得到，接下來的畫面，會是如此震撼。

安映在搜尋了一會後，很快便看到一個人影不徐不疾地走向某間村屋。

在微弱的街燈光線下，安映勉強認出了那個身影應該是屬於阿邦的，至少和剛剛碰面時的穿著是一樣的，所以安映亦馬上追上去。

「阿邦！阿邦！你去邊呀？我阿哥搵你呀！」

阿邦像是聽不到安映的呼喊，往右一轉便消失在拐角處。

深怕追丟了的安映，馬上加快步伐往前跑上，但轉過彎後卻發現阿邦消失在視線範圍內。

「去咗邊？」

安映疑惑的同時，她聽到一種熟悉的聲音，那是打麻將的聲音。

只是在這樣的夜晚，那種麻將聲聽起來有點不寒而慄但又令人想靠近的感覺。

「西。」

安映慢慢靠近聲音的來源。

「西。」

安映來到一楝明顯比較殘舊的屋子外面。

「西。」

安映把耳朵接著牆壁。

「西！」

突然屋子裡的聲音像是咆哮般大叫出來，嚇了安映一跳。

「一筒！你仲喺出面做咩呀？入嚟啦。」

安映聽到那聲音，雖然聲音帶點嘶啞，但仍然能認得出來是阿榮的聲音。

「阿榮，係咪你呀？阿邦喺唔喺度呀？我阿哥搵緊你哋呀。」

「喺度，都喺度，而且四個人好快會再聚埋一齊。韋洛好快過嚟㗎啦，你入嚟先啦。」

安映聽到阿榮的說話，內心感到有點奇怪，剛剛韋洛分明是十分緊張地要找到兩人，而且也看不出那是在騙人。

但現在阿榮卻說得好像韋洛已經知道這個地方，而且亦正在路上一樣，難道韋洛真的是欺騙了她，拿她來尋開心？

「你入嚟啦，時間就到啦，唔好錯過精彩嘅一幕。」

安映聽了更不明白，但她決定放棄思考，反正只要進到屋內，便能知道他們到底在玩甚麼花樣。

安映推門而入，原以為可以看到阿榮，但一樓的位置卻不見任何人。

「上嚟啦，我哋喺二樓。」

阿榮的聲音再次傳來，安映也沒有多想，便往二樓前去。

剛踏上樓梯，安映便看到阿邦站在二樓的樓梯前。

「阿邦，頭先做咩唔理我呀？都話阿哥搵緊你哋囉，你哋究竟搞咩呀？」

安映看到阿邦後，加快了步伐往二樓去，但沒有想到，剛踏上二樓的一刻，會看到如此恐怖的一幕。

地板上佈滿了安映帶來的零食和啤酒，另外還有阿邦拿到的外賣薄餅。

奇怪的是，這些應該是新鮮完好的東西，此刻卻不單腐爛壞掉，更發出陣陣酸臭味。

更為震撼的，是在二樓正中央，鼓著大肚子，正把一隻又一隻的麻將塞進嘴內的阿榮。

而阿榮上半身，表面能看到滿滿的血痕，表面更滲出不知是血還是膿的東西。

最為衝擊到安映神經的是，阿榮那雙血紅的眼睛，一邊滲出紅紅的血水，另一邊則是半顆眼球已經脫離了眼眶，更能看到眼球背後連著的神經線。

「哈哈，你嚟啦？」

阿榮看到安映來到二樓，停下了手上的動作，對著安映咧嘴大笑，那刺耳的笑聲搭配上可怖的模樣，嚇得安映以全身的力氣來發出尖叫聲。

然後人體的保護機制起到了作用，安映馬上失去了知覺。

冇文啦？

如果係我 我一定叫安映走先 唔好插隻腳埋黎

心巴d恐怖文筆愈來愈癲

人命關天，唔夠時間咩都要試㗎啦

係咩，同以前差唔多啫

寫得仔細過以前咁

（十四）恐懼的緣由（１０）

「安映！阿邦！阿榮！」

韋洛循著尖叫聲的方向一直往前跑，但無奈在叫聲過後，村內又再次回復平靜，使韋洛無法得知安映的去向。

韋洛瞄了手機一眼，時間已剩不到五分鐘了。

只能心裡著急的韋洛，只能放聲大喊。

「你哋喺邊呀？出嚟呀！安映～～～安映！！！」

沒有的東西就是沒有，被操縱了的阿榮和阿邦，失去了意識的安映，任韋洛如何大喊也不會得到回應。

雖然很多時候努力嘗試並不等於有回報，但不嘗試的話肯定甚麼也得不到。

而此刻上天彷彿回應韋洛的訴求一般，原本死寂的村屋，突然響起了狗吠聲。

韋洛聽到後馬上朝著聲音處跑去，他不知道這是不是正確的行動，但既然已經沒有線索，也只能見一步走一步了。

可幸的是聲音來源離韋洛十分靠近，花不了多少時間便看到那頭著一楝略顯殘的屋子猛吠。

雖然這黑色唐狗身形頗大，叫聲亦十分洪亮，但在這看似威風的外表下，卻是顫抖不停的身軀。

很明顯，牠在懼怕著屋內的甚麼東西。

韋洛已隱約猜到三人應該已在屋內，拔腿便往屋內跑去。

而那黑色唐狗不知道是否受到韋洛的影響，亦向屋子撲去。

一人一狗同時跑向屋內，但命運卻有所不同。

那唐狗本應領先韋洛，理應快韋洛一步進入屋內。

只是當牠跑到大門時，像是有一道無形的牆阻礙了牠前進。更甚的是，那碩大的身軀突然飄浮，不，應該說是被強行拉扯半空中比較恰當，然後那唐狗像被人用力扔在地上一般，發出了疼痛的呻吟聲。

韋洛目睹這一幕，也呆了一呆，而那唐狗重新站起來後，尾巴低垂的轉身逃跑，口中還一直發出悲痛的「嗚嗚」聲。

韋洛稍為收拾心情繼續向屋內前進，通過大門時刻意減慢了速度，深怕會像剛剛那唐狗一樣撞在無形的牆上。

但韋洛不費吹灰之力便通過了大門，跟剛才相比起來，屋內那腐爛的氣味變得更為嚴重。

這氣味刺激著韋洛的記憶，他想起了阿榮當初告訴他在輝仔屋內的情況，大概此刻的氣味，跟剛時也沒有兩樣吧。

韋洛的手機突然響起了提示的音效，那是韋洛把鬧鐘設定在輝仔死前的一分鐘，以提醒自己必需撐過這個時間。

「仲趕得切！」

韋洛抱著這帶點天真的想法衝上二樓，先是看到昏倒在地上的安映，繼而看到的，是阿邦跪在阿榮面前。

「你跪我都無用，阿榮我一定會帶走，之後就到你啦！」

「求你放過我哋啦！求下你呀！」

阿邦雙手抱著阿榮的雙腳，臉上淚如雨下，在乞求這不知道是靈體還是甚麼妖魔鬼怪的東西放過他們。

阿榮理所當然地不作理會，然後抬頭看著韋洛。

那恐怖的模樣比剛才更加可怕，身體的血痕比剛才更多，傷口裡有一些白色小蟲在蠕動，左眼已經完全脫離了眼眶，漆黑的眼洞裡不斷湧出不明的液體。而另一隻眼亦早已被血水沾滿，也不知道能否看清眼前的事物。

面對眼前這個模樣的阿榮，韋洛已然陷入無法思考的狀態。

「歡迎嚟到參觀阿榮嘅最後一程，哈哈」

阿榮那刺耳的笑音，彷彿在嘲笑著韋洛的無能，又好像在訴說「早已告訴你做甚麼也是沒有用的」。

「阿榮！！！」

韋洛被阿榮的舉動挑動了神經，伴隨著吼叫聲撲向阿榮。

但阿榮絲毫沒有躲避的意思，任由韋洛撲向身上，右手繼續把麻將塞進口中。

在嚥氣前的一刻，阿榮仍是死盯著韋洛。

直到時間到來，阿榮的身軀像爛泥般攤倒在地上。

韋洛那悔恨的嚎叫聲，阿邦那絕望的哭聲，以及在一旁裝作暈倒，內心只能默默祈禱著一切都是夢的安映。

三人都只能像旁觀者一般，見證著阿榮的落幕。

如果這只是一套戲劇，或許已在這高潮中結束掉。

但不幸的是，三人中還有兩人是涉事者，而且對阿邦來說，這更只是死亡的序幕罷了。

早兩日唔舒服到寫唔到文
依家終於出現更新啦

又死多件

（十五）安映的請求

安映好不容易把她的經歷都說出來，那瘦小的身體難掩其恐懼一直顫抖著，要不是正宇在她旁邊輕輕地攙扶著，安映可能已經在回憶過程中昏倒在地上。

除了安映以外的眾人，在聽到這駭人聽聞的經歷後，都不自覺地打了一個寒顫。

當中阿軒最先恢復過來，看著安映欲言又止。

而這個微細的舉動被安映看在眼內，然後她默默地拿出手機，輸入了一重又一重的密碼後，便向眾人示意。

「你哋睇埋張相就會信㗎啦。」

四人朝手機螢幕看了一眼，阿軒、哲瑋和正宇三個男的被嚇得合不攏嘴，而在場除卻安映的唯一女生，怡欣則忍不住跑到洗手間大吐特吐。

只見電話螢幕上出現的，正是剛剛安映所描述的阿榮。

之所以三人能一眼看出現，正是因為跟安映所形容的「外貌」沒有兩樣，硬要說出不同之處，大概就是實物遠較想像中震撼吧。

「呢張相係阿哥佢影低，佢驚阿榮件事最終都會好似輝仔咁被人冚住，所以影低咗在場嘅嘢。你哋唔信嘅話仲有幾張相可以證明㗎。」

正當安映打算再找出其餘照片之際，正宇而伸手阻止了她。

「你唔駛搵啦，我哋信你。」

雖然這只是正宇的獨言，但其餘三人均沒有提出反對。

在聽到這麼有震撼力的敍述後，再加上剛剛那照片的衝擊，在場沒有人會再懷疑安映的說話。

只是，即使知道了真相，在場亦沒有人說上一句話，因為正如阿軒最開始所言，像這種超越自然的事情，他們又能做些甚麼呢？

「安映，咁阿榮佢走咗幾多日？」

「今日......已經係第四日。」

三日，如果一切都是真的，那阿邦的命也只餘下三日。

「我知道阿哥同阿邦已經不斷搵緊辦法，只係完全無進展。原本我有諗住幫阿哥手，不過佢叫我忘記件事同唔好再叉隻腳埋去，佢唔想陣間連我都出事，佢叫我做返自己嘢，佢會再諗辦法。但係邊有可能咁易忘記，而且阿哥同埋佢朋友我都識，我......我已經唔知可以點做......你哋可唔可以......幫下我阿哥？」

說著說著，安映忍不住依偎在正宇肩膀上痛哭著，看來一直強忍著的心情和壓力都爆發出來了。

聽到這裡，原本仍在洗手間痛苦地嘔吐著的怡欣走到他們前方。

「你哋幾個聽到安映咁慘都唔出聲，係咪男人嚟㗎！」

雖然怡欣沒有多說，但這番話簡直是把他們都推到牆角去，撇除正宇不說，哲瑋本來還在猶豫當中，只是怡欣把話說到這個份上，哲瑋也下定決心幫助安映。

阿軒看到其他人的神情，無奈地搖了搖頭，輕輕的嘆了口氣。

「安映，你冷靜啲先，我哋幾個既然知道晒成件事，唔會就咁唔理嘅。對於未知事物嘅追尋，本來就係我哋學會，唔係，係我哋幾個怪人嘅興趣。雖然唔知係咪真係幫到手，但我哋會盡力幫你嘅。」

縱然阿軒有百般不願，但事情來到這裡，怡欣亦把話說到這份上，作為成立學會的會長兼拉攏了三人進學會的元兇，在這裡也只好站出來承擔一下這個責任了。

「真，真係？你哋肯幫我手？」

正宇握了握安映的手，用肯定的眼神替眾人回答了安映的疑問。

「好啦，咁接落嚟要做啲咩？時間緊逼啦。」

怡欣邊說邊把目光投向阿軒，一下子又將發言權交到阿軒手上。

「唔好一嚟就望住我先得㗎！安映，你知唔知呢幾日你哥哥同佢朋友去咗邊同做咗啲咩？嗰邊會唔會有嘢要我哋幫手？」

「阿哥佢同阿邦呢幾日都係去搵啲寺廟同師傅，但實際係點我都唔清楚，因為阿哥呢幾日都無覆我訊息同電話。不過我記得佢哋好似話有個人聯絡過佢哋，自稱有經歷『一筒歸西』但無事，我記得應該會聽日就見面。」

「咁咪得啦，既然都有生還者約到出嚟啦，咁啫係實有辦法解決啦！我哋聽日一齊出去搵你哥哥，等佢哋見完面再睇下有咩幫手咪得囉。多個人多雙手，要做咩都快啲啦，何況我哋呢度仲有五個人，實做到啲嘢嘅。」

怡欣聽到安映的說話後，天真地認為問題很快會被解決，更提出全部人去幫忙的提議，絲毫不記得自己的身分和身處的地方。

「你冷靜啲先，依家話晒都迎新營，我哋幾個會長同副會長走晒去仲得掂嘅？」

「但係時間唔多啦嘛。」

「我知，但都唔係話走就走嘅。咁啦，哲瑋你聽日幫正宇頂一頂組爸個位，你原本負責嘅部份由我同怡欣搞掂。到時如果有人問起就搵個藉口夾定話正宇有事做要早走，應該問題不大。至於安映嘅話，陣間哲瑋你去同其他人交代聲，因為佢Spy個身分穿咗，所以就唔再參與落去啦。」

「你嘅意思係我同安映出去會合佢阿哥先？」

「無錯，雖然我都唔知會合咗安映哥哥有無用，但無線索下都唯有咁做。當然你哋中間可以搵下其他資料，睇下有無咩嘢係對件事有幫助嘅。總之聽日我哋迎新營下晝完晒之後，應該最遲夜晚會出返去市區，到時我哋幾個再你哋會合，之後再睇下有咩可以幫手啦。」

安映看到他們都真心地相信她和願意幫忙，本已停下的淚水又開始慢慢湧出來，但這次的不再是害怕的淚水，而是帶有希望的淚水。

雖然不知道事情會怎樣發展，但安映仍感到事情是會有所轉機的。

當然，其他人也不自覺地抱有這個想法，當中，只有阿軒除外。

他直覺地感到，事情絕不樂觀，那個自稱逃過「一筒歸西」的人到底是否真確，亦只有碰面才知道。

但願阿軒的不安感不會成真吧。

會唔會最後係要搵替死鬼先（走得甩） 所以就搵左佢地幾個

搵邊個替死好

今日無文, 寫完篇隨筆就無力

聽日加文

全部都要

兩日都冇文

（十六）涉險（一）

「好多謝大家參與我哋嘅迎新營，希望你哋都鍾意我哋嘅安排啦。大家要留意我哋嘅Facebook同IG，仲有電郵，嚟緊會有更多活動等大家參與㗎。」

「另外我哋每個月嘅第二個星期五會開放活動室，入面會有更多都市傳聞以至靈異事件嘅資料同啲小活動，大家得閒嘅可以嚟玩下。如果係撞正黑色星期五仲會有特別安排添。」

阿軒和怡欣在迎新營的最後，做了宣傳和目送參加者和其他工作人員離開後，終於可以鬆一口氣。

「總算順順利利完成個迎新營，得四個人去籌備真係好辛苦。」

「係，真心辛苦，好想去飲返杯輕鬆下。」

「原本可以嘅，不過依家......諗下好啦。怡欣，點呀，正宇有無覆你？」

阿軒向著在二人旁邊來回踱步，焦躁不安的怡欣作出詢問。

「無，無人聽。安映嗰邊都無反應。」

「佢哋唔會有事啩？」

「我啋過你把口呀，死人林哲瑋。咁依家我哋三個點算呀？」

「啋咩喎，我擔心佢哋咋嘛。點都好啦，我哋出返去市區先啦，佢哋應該唔會約喺西貢呢邊㗎啦。」

「怡欣你繼續聯絡正宇同安映，我試下打畀正宇細佬，希望有線索。」

三人懷著忐忑不安的心情離開迎新營，心裡都在祈禱著正宇和安映不要出事。

==

正宇和安映二人乘著早上天還沒有亮的時候，便偷偷坐的士離開迎新營。

安映在過了一整晚後，臉色比昨天顯得更為蒼白，眼睛亦出現紅絲，看來昨天睡得不是很好。

剛坐上的士後，安映便倚在正宇的肩膀上緩緩睡著了。

「哈哈，你嚟啦？安映，你係咪想再參觀一次我嘅最後一程呢？哈哈哈哈！」

「唔好，唔好呀！」

「你放心，我之後就到阿邦，阿邦之後就到你阿哥，之後，就到你啦！哈哈哈哈！」

「唔好呀！！！」

「安映！安映！無事，無事，發夢咋，你發夢咋！」

「吁吁......吁吁......發夢？我啱啱......呢度係邊度？我哋喺邊？」

「呢度係我屋企，我哋頭先搭的士出返嚟，見你好攰又咁早，所以畀你上嚟休息下。嚟，飲杯暖水先。」

安映接過正宇手上的水杯，喝了數口後，總算鎮定下來。

「依家幾點？」

「十點半，仲有時間。」

安映聽罷，神情稍為緩和，不自覺地握著正宇雙手。

「多謝，多謝你。」

「吓？唔駛多謝我，我又無做啲乜嘢。」

「淨係你肯信我，我已經要多謝你。其實入營之前我搵過好多人，好多我好信任嘅人，同好多我以為會無條件信我嘅人，但......佢哋無一個相信我，就算我拎埋張相畀其中一個人睇，佢都只係話我傻，同叫我唔好再玩。」

安映說到這裡，眼眶有點泛紅，大概這數天受到後多委屈吧。

「唔緊要，我信你！而且唔只我一個，我啲朋友都信你！」

「多謝你。」

安映久違地露出了一絲淺笑，臉色雖然蒼白但卻有說不出的魅力。

兩人對望了一會，只有兩人的空間瀰漫著尷尬的氣氛。

「係，係喎，點解你會報我哋學會嘅迎新營嘅？」

「其實我由細到大都成日遇到啲奇怪事，不過咁耐以嚟都無受到咩傷害，我記得有一次喺街見到個老婆婆，佢好親切，仲帶我去附近公園玩。但原來嗰日佢帶我去公園玩之後，我企嗰個位發生咗車禍，如果唔係佢帶我去公園玩嘅話，我可能已經唔喺度。不過，我屋企人之後同我講返，公園入面根本無咩老婆婆，之後我就對呢啲奇聞異事產生咗興趣。難得見到有個咁得意嘅學會，咪試下加入囉。」

安映提及家人時，可能又想起了她的哥哥，臉上明顯添上了不安。

「唔好太擔心，我相信你哥哥一定可以無事。」

「希望啦。」

安映朝著正宇笑了一笑，令正宇心跳不已。

正當正宇想找其他話題時，安映的手機突然響起。

來電者，正是韋洛，她的哥哥。

太多人名又太耐冇更新 已經唔記得曬邊個打邊個...

仲以為有甜

等我覆返你
阿軒：奇聞異事學會會長
怡欣：副會長
哲瑋：副會長
正宇：財務
四個係朋友關係

一筒歸西涉事者
輝仔：第一個死者
阿榮：第二死者
阿邦：預定第三死者
韋洛：最後一個涉事者，未知死唔死好外加安映哥哥

安映：韋洛妹妹，靚女，自行想像

我好似未試過加甜

已經追返晒心巴所有故
好掛住子峰

利申 想追埋哩個故

如果樓主隔幾日先出一篇 建議你每一次都打個表出黎 啲名太難記 劇情都冇咩印象 亂曬龍

（十七）涉險（２）

「阿哥！你喺邊呀？」

安映接通電話後，韋洛那邊傳來陣陣的雜音，沒有人回應。

「喂，阿哥！聽唔聽到呀？喂！」

安映對著電話大喊，沒有得到任何回應的她更顯著急。

「你冷靜啲先啦，可能你阿哥唔出得聲，你咁樣大嗌對面有人聽到就麻煩㗎啦。」

正宇邊安撫安映邊從她手上接過手機，開啟了擴音模式。

慶幸的是，電話那邊的雜音頗大，安映的叫喊聲應該沒有驚動到對方。

過了好一會後，電話裡的雜音逐漸消失，但聲音仍然不是十分穩定，只能隱約聽到好像有人在對話似的。

「係阿哥把聲。」

安映聽了好一會後，壓低了聲線對正宇說。

正宇點了點頭，指了指手機，示意安映繼續集中精神聆聽電話的對話。

「你真係......『一筒歸西』之後無事？」

「係，呢度係......證據......」

「韋洛......有救啦......」

從電話的聲音判斷，其中兩人是韋洛和阿邦，另一人應該就是安映之前提到的「一筒歸西」生還者。

但可惜那邊的訊號實在太差，對話的內容變得斷斷續續，很多時候都只能猜測其意思。

「解決方法......簡單......」

「......幫我哋......點解......」

「因為......錢......如果......懷疑......」

「唔係懷疑......韋洛......試下......」

從部份的對話之中大概能猜得出來，韋洛對那個自稱生還者的人抱有懷疑，而似乎對方只是為了錢而來。

對比起充滿懷疑的韋洛，阿邦似乎並不認同，亦有可能是因為死期將至，顧不了那麼多吧。

「你哋......仲有幾多......」

「我......第五日......」

「今晚......行動......」

「......商量......」

「唔駛......我哋去......」

「咁依家去搵......」

正當兩人以為可以知道韋洛的去向時，電話突然掛斷。

「哥！哥！點解突然無咗聲嘅？係咪阿哥被人發現咗偷偷打畀我哋？佢會唔會有危險？我哋依家點算呀？」

安映拿起手機，不知所措地看著正宇。

「安映你冷靜啲先，依家暫時未肯定你哥哥係咪真係偷偷地打畀我哋。就算真係，頭先個電話一直都收得咁差，可能只係斷咗線啫。我哋整理下頭先電話啲內容，再等多陣睇下你哥哥會唔會有咩消息。」

經過簡單的整理後，大致上能知道韋洛已經跟那個自稱經歷過「一筒歸西」的生還者碰面。

對話中似乎對方是為了金錢而接近兩人，但不知道甚麼原因，韋洛似乎一直警戒著這個人。

假設韋洛不信任對方，才偷偷致電給安映，那麼事情就不是那麼簡單了。

「我都係打畀阿哥問下佢情況好啲。」

正當安映拿起手機準備致電韋洛時，正宇制止了她。

「唔好打畀佢，萬一你哥哥真係察覺到有問題先特登打畀你，你再打過去可能會驚動到對方，到時仲麻煩。」

「咁點算呀？我哋又唔知佢哋喺邊，愈拖我阿哥咪愈危險。」

安映說的話正宇也十分明白，但貿然行動卻絕非好事。

兩人不知所措期間，安映的電話收到了韋洛的訊息。

訊息中包含了數張照片，以及兩組意義不明的英文和數字。

到底這是甚麼意思？

有無考慮出甜故重口味

（十八）涉險（３）

「呢幾張相咁濛，咩都睇唔到。」

「你阿哥似乎影得好急，好唔想被人發現。不過勉強認得出，呢個應該係巴士站，佢哋應該就係搭車去搵人幫手。問題係呢兩組字係咩意思？」

「呢兩組字好熟口面，好似有見過，但又唔係好有印象。」

「我試下再睇下啲相，睇下會唔會有機會搵到呢度係邊度。你繼續諗下呢兩組字代表啲咩。」

一小時後，正宇總算找到一點眉目。

「安映，你睇，呢度似係觀塘APM出面。呢度啲車應該係去大埔嗰邊。」

「大埔？佢哋去大埔做咩？」

「唔知，亦都唔知佢哋係咪真係去大埔，定中間要再轉車。你嗰邊有無咩發現？」

「無，我搵過晒同阿哥啲對話，但都無任何資料。我仲摷過佢FB同IG都無發現。」

「定我哋去咗觀塘巴士站嗰邊，問下有無人見到你阿哥。」

「但我哋去完觀塘問得嚟，會唔會趕唔切搵佢哋？定我再試下Send Message畀阿哥。」

「都好。」

訊息是發送出去了，但等了好一陣子都沒有回應。

「無覆，就連睇都無睇......」

「算啦，唔好等啦，再係咁等落去都唔係辦法，我哋照去觀塘嗰邊問下人先，快得一秒得一秒。」

兩人正想出門之際，大門卻快一步被打開了。

「咦，細佬，你唔係要返學咩？」

「今日放假，係咪阻住你同你......朋友？咁我出去先。」

「唔係呀，佢係我個組女，佢......有啲事要我幫手，但未夠鐘，所以上咗嚟先。」

「哦，要你幫手......咁，我可以入屋啦嘛？」

「你入啦，我哋都準備出去。」

安映和正宇弟弟打了招呼後，便打算離開。

「你兩個玩得開心啲啦喎。」

「都話唔係玩囉，安映真係有嘢要我幫手㗎。」

「得啦得啦，明㗎啦。咦？你哋漏咗啲嘢，邊個將個電郵地址寫到咁？」

「張紙係我㗎，你頭先話，呢個係電郵地址？」

「哦，係呀，雖然寫到好似啲亂碼咁，不過肯定係電郵地址嚟，仲要係用啲細螢幕手機先會打成咁。」

安映經過提示後，再凝視了紙張上的文字。

「我知啦！呢個係我阿哥個電郵地址嚟，佢手機呀，FB呀，IG都係呢個電郵！唔怪之得咁熟口面！」

「細佬，咁下面嗰組字又係咩嚟？」

「既然上面係電郵嘅，下面應該係密碼啩。」

「安映，你快啲試下用個電郵同密碼開你阿哥啲嘢嚟睇下啦。」

本來已經在門外的兩人，一下又跑回屋內，正宇的弟弟看著兩人，只好默默地在一旁拿著手機耍樂。

「點呀，有無咩特別嘢呀？」

「啲帳號入就入到去，但乜線索都無。本來以為阿哥會留低線索畀我，可惜......」

其實正宇也以為安映哥哥會留下線索，但只要仔細想一下，安映哥哥打過來的電話和發過來的訊息也能感受到是慌亂之中傳過來的，怎可能有足夠時間留下線索。

「之前你咪話你阿哥喺外國嗰個匿名討論區搵到個『一筒歸西』生還者嘅，會唔會係用嚟登入嗰個討論區？」

「我試過啦，嗰邊應該係我阿哥朋友去搞，用佢電郵乜都睇唔到。」

正宇弟弟看著兩人一臉凝重，思考了一會後忍不住搭話。

「你哋......搵緊人？」

「係呀，佢阿哥就咁留低咗呢兩個訊息之後就搵佢唔到啦。」

「佢阿哥用咩手機㗎？係咪iPhone？」

「係呀，佢係呀！」

「咁你哋試下登入佢個帳號，話唔定可以見到佢喺邊。」

安映聽罷馬上嘗試，果然韋洛的手機定位顯示他們到了大埔。

「搵到啦！我哋即刻出發啦！」

「咪住，佢哋應該仲郁緊，我哋出咗就睇唔到佢哋最後去邊㗎啦。」

「咁點算呀？」

正宇思考了一會後，不懷好地看著他弟弟。

「細佬，你頭話你今日放假㗎啊？不如......」

你係啱嘅
不過我諗諗下，試下出密啲等大家有記憶好似仲好

可以一試
我寫重甜唔知會變成點
靈異甜故

輕輕一推
順手追返哂巴打之前個d都市傳說故

啱啱先見到呢個新故見到樓主個名咁熟先發現原來之前追過曬其他故 好耐冇見

好睇 樓主加油

（十九）涉險（４）

「喂，細佬，佢哋依家去到邊呀？」

「佢哋暫時都仲喺大埔，大佬，你究竟搞咩呀？失驚無神帶個女仔返嚟，跟住又失驚無神走鬼咗去，仲要我喺度幫你睇住佢哋個位置，你唔係做啲咩危險嘢呀？」

「唉，一匹布咁長，總之你幫我睇實個位置啦，我會自己睇住自己㗎啦。」

「你係先好講呀，唔好女朋友喺度就逞英雄呀。」

「女乜鬼......廢事同你講，發現有咩唔妥再通知我，係咁。」

正宇掛斷了電話，安映才敢作出詢問。

「點呀？我阿哥仲喺大埔？」

「係，好似完全無郁過咁。放心啦，應該好快搵到你阿哥㗎啦。」

「希望係咁啦。」

兩人乘坐的士來到大埔附近，正宇的電話突然響起。

「喂，阿哥，你哋到咗大埔未？」

「就到啦，啱啱上咗吐露港公路一陣，依家去緊梅樹坑遊樂場。」

「你哋快啲去，啱啱佢哋一直停咗喺梅樹坑遊樂場，但依家佢哋好似有動靜。」

「有動靜？」

「係，我見到佢開始喺遊樂場範圍不斷郁嚟郁去，但暫時仲未走。」

「你幫我睇實，有咩動靜再話我知。」

正宇掛斷電話後，馬上請司機加快速度，但理所當然地不獲得任何回應。

「啱啱你細佬講咩？」

「佢話見到你阿哥個位置喺度前後移動，唔知係有事發生定準備離開嗰度，希望我哋去到之前無事發生。」

兩人說著說著，的士來到大埔花園附近，兩人下車後正宇馬上收到電話。

「大鑊啦，佢哋個訊號唔見咗！」

「吓？唔見咗？點會咁㗎？」

「我都唔知，唔知係熄咗機定有干擾。總之頭先佢哋郁郁下就突然無晒反應，我呢邊咩都睇唔到啦。」

「咁佢最後顯示喺邊？」

「我睇返地圖，應該仲喺梅樹坑遊樂場入面。大佬，你哋究竟搞咩呀？如果有危險嘅話不如報警啦。」

「唔好，報警都無用，佢哋有心冚住件事你點報都無用。」

「你講咩話？冚住邊件事呀？！」

「你唔好問啦，總之我搞掂埋單嘢會打畀你㗎啦。」

「唉，好啦，不過你畀定你啲帳號名同密碼我先，有咩事我都可以知你去咗邊。」

正宇交低了自己的帳號和密碼後，便帶同安映一起越過林村河，來到梅樹坑遊樂場。

「呢度就係你哥哥最後出現嘅地方啦，但呢邊咁開揚，仲有人喺度散步，應該無事嘅。」

「望係咁望啦，不過呢個公園，硬係有啲令人唔舒服嘅感覺。」

「有咩？我又唔覺喎，咁啦，我哋一齊行唔好分散，至少有個照應。」

兩人進入遊樂場範圍後，四周看來沒有甚麼異樣，人雖然不多，但感覺就像一個普通的公園一樣。

「正宇，你覺唔覺得，我哋好似被人監視住咁？」

「吓？有咩？」

聽到安映的說話，正宇開始注意四周的環境，但沒有任何發現。

「會唔會係你多心咋？我啱啱望過四周圍，都係得幾個老人家，無人特別留意我哋。」

「唔係呢，我硬係凝住有人望實我哋，個感覺......好似有人......或者有啲嘢匿埋喺樹度偷望實我哋。」

「樹？」

正宇再次留意四周的樹木，並沒有看到有甚麼人或物躲在樹上，硬要說的話，倒是有每隔一段距離，都能發現有應該是貓頭鷹的雀鳥停留在樹上。

「我淨係見到有貓頭鷹咋喎......」

正宇指著附近的貓頭鷹，安映視線接觸的瞬間，身體莫名奇妙地顫抖起來。

「係......係佢啦......」

正宇聽到後，有點難以置信地看著安映。

貓頭鷹在監視他們？

這是怎麼一回事？

屌我上次真係打左隻一筒頭三隻係西 跟住大家靜左

（二十）涉險（５）

為了驗證安映的感覺，正宇嘗試在公園前後往返走動，然後好好觀察樹上的貓頭鷹。

奇妙的是，不論他們兩人跑到哪裡，亦能在樹上看到貓頭鷹。

而且，不知道是錯覺還是甚麼，貓頭鷹的視線一直追著兩人不放，真的如安映所言，像是在監視著兩人似的。

「正宇，我哋係咪被人監視緊？」

「我都唔知，但係啲貓頭鷹的確好古怪。我咁大個人都未見過咁多貓頭鷹，亦未見過咁有規律隔一段距離就有。」

正宇雖然說不出到底是否受到這些貓頭鷹的監視，但肯定的是，這個遊樂場絕對有古怪。

兩人來回踱步了好一會後，更加確定那些貓頭鷹十分奇怪。

即使受到正宇用石子攻擊，貓頭鷹還是動也不動地看著兩人。

「安映，我哋不如離開呢個遊樂場先啦。」

「但係......」

「我哋會再返嚟，我只係想驗證一下我嘅諗法。」

正宇牽著安映瞬速從原路離去，兩人越過林村河後，正宇馬上回頭觀察。

「安映，你依家仲有無嗰種被監視嘅感覺？」

「無咗！」

正宇想起剛剛他弟弟提到，安映哥哥突然在遊樂場裡前後徘徊，最終連訊號都消失了。

大概當時他們也察覺到遊樂場那種奇怪的感覺，於是嘗試從那種感覺中逃離，只是他們沒有像正宇一樣離開遊樂場，最終消失在公園裡。

安映似乎亦想到一件事，突然用力抓著正宇。

「阿哥佢會唔會有事？」

正宇不懂回答這個問題，只是他知道如果再追踪下去，很有可能像安映哥哥一樣在遊樂場裡無故消失。

但不往前走則甚麼也不會得到，最終兩人商討後，決定繼續往遊樂場探索。

「我哋再入去一次，但日落之前如果都無發現，一定要離開再諗辦法，好無？」

安映點了點頭，便再次進入遊樂場。

而這次進入遊樂場時，連正宇也能感受到那種被監視的感覺，而且這次明顯地感受到這視線是帶著惡意的，像是在警告兩人不要再深入追查。

而感受力更強的安映，臉上更露出厭惡的表情，但即使這樣也無阻安映的前行，正宇見狀亦只能跟隨安映前行。

遊樂場的範圍其實不大，兩人抵抗著那種帶著惡意的視線，很快便把遊樂場搜索了一遍。

除了有一些在做著運動的老人外，便沒有任何發現。

「無理由㗎，呢度明明有古怪，點解會咩都搵唔到。」

「會唔會佢哋已經離開咗遊樂場？」

「無理由，如果真係離開咗遊樂場，我細佬應該會注意到先啱。佢無講嘅話，至少消失前都一定喺遊樂場入面。」

正宇拿起手機，打開了地圖，發現遊樂場範圍外，上下均各自有一條路連接著。

上方的路似乎只是普通的地方，沒有任何特別的建築；而下方的路則通往傳說中著名的百年鬼屋 - 常寂園。

雖然常寂園已經重新修葺，不再像以前般荒廢，但若說遊樂場內可疑的地方，就只有這裡了。

正宇看了看手機上的時間，不知不覺已經到了下午三時，為了避免浪費時間，兩人沒有多大猶豫，便決定往常寂園方向前進。

「睇嚟我哋搵啱地方啦。」

兩人往常寂園的路上前進了一會，那股帶著惡意的視線明顯變強，兩人更確信他們走的路是對的。

只是，這一條筆直的大路，兩人卻好像走不完似的，到底是怎麼回事。

死3個姐

pish又要驚又要睇

Live 左

（二十一）涉險（６）

「正宇，點解......好似行極都未到嘅？」

正宇跟安映停下了腳步，疑惑地看著四周。

隨後正宇隨手檢起了一塊石頭，在樹上刻劃了一個十字，便拉著安映繼續前行。

大概走了不到一分鐘，正宇便看到剛剛那棵被他刻上了十字的大樹。

「無可能！」

正宇不相信眼前的景像，他拉著安映再次往前。

一次、兩次、三次，無論走了多少次，兩人皆會看到同一棵樹，仿似輪迴一樣不斷重複。

正宇被這重複不斷的景像弄得十分頭痛，內心無名火起，檢起路上的石子不斷丟向前方。

而被丟出的石子一一再次落在他的腳邊，就好像正宇在跟自己玩拋接球一樣。

「食屎啦！」

正宇用盡全身的力氣把石子丟出，但可能用力過猛的關係，石子並沒有如預期般往前扔出，而是失去方向往旁邊樹木位置飛去。

只是這次，石子並沒有回到正宇的身旁。

正宇和安映對望了一眼，然後為了確認一樣，正宇把石子再次扔向樹木的位置。

「果然，安映，行啦。」

兩人發現了突破的缺口，便馬上繼續前行。

==

「頂，大佬個訊號都無埋嘅？」

正宇的弟弟在家裡一直追踪著正宇的情況，本來也相安無事，但突然間正宇的動向在螢幕上前後徘徊，就跟安映哥哥失去訊號時一樣。

果不期然，正宇的訊號突然從螢幕上消失。

即使嘗試致電給正宇也聯繫不上。

在此情況下，本來正宇弟弟已打算報警，但一來正宇還沒有失蹤超過廿四小時，二來正宇曾提及即使找警察也沒有用處，現在只能繼續靜靜地等待了。

==

正宇和安映兩人向旁邊的樹林群走去，甫進入樹群中，兩人便感受到前所未有的壓力。

本來靜靜地待在樹上的貓頭鷹亦開始發出怪叫聲，是警告？還是在通知甚麼人？

兩人也管不了這麼多，時間無多下只能死馬當活馬醫，繼續往前進。

走了一會後，兩人總算看到前方聳立著一楝建築物，而入口處能看到有一尊佛像。

「到啦，我哋到常寂園啦！」

雖然這裡曾經被稱為百年鬼屋，但翻新後沒有了那種殘破古舊的感覺，不知起源的人大概不會跟鬼屋聯想到一起吧。

兩人默默靠近常寂園的入口，只見入口處豎立了一塊木牌，標示著這邊屬於私人地方。但奇怪的是，既然這邊是私人地方，應該會有人看守才對，但現在卻不見有任何看守的職員在。

而在入口旁有一塊石碑，寫著「香港歷代男女無祠孤魂」這樣的字眼，令眼前經過翻新的建築物添上了一分神秘感。

「入去囉？」

正宇看了安映一眼，便一起踏入常寂園的範圍。

甫跨過入口那條界線後，兩人均感到全身好像電了一下般，渾身發麻，雖未至於造成任何傷害，但還是有點不舒服的感覺。

只是比起身體發麻的感覺，還是眼前的景物更令兩人震驚。

因為本來已經翻新完成的常寂園，在跨過入口後，竟突然變得破爛殘舊，整楝建築物散發出一陣陰森之氣。

如果常寂園曾是鬼屋的話，大概就是眼前這個模樣吧。

出多隻西就

多謝支持

好耐無見
等我寫多啲等你哋追唔晒

估唔到咁都要死3個

（二十二）涉險（７）

「正宇，呢度係......」

「應該就係常寂園，我記得曾經見過翻新前嘅相，個樣同依家一模一樣。」

「點解會咁㗎？嗰個人唔係話避過咗『一筒歸西』，要幫阿哥嘅咩？點解會帶佢哋嚟咗呢度？」

「唔知道，不過可以肯定嗰個人唔係真心想幫你阿哥。」

正宇邊說邊踏出常寂園的入口，眼前的常寂園則仍是破爛殘舊的模樣，看來這邊是一條單行路，進來了便只能繼續往前走。

「行啦安映。」

正宇伸出右手，輕輕抓著安映，兩人便一起前進。

兩人小心翼翼地靠近建築物的入口，還未進到建築物內，刺骨的寒氣已直逼兩人，警告兩人不要擅自闖入。

沒有退路的兩人無視了冰冷的感覺，踏進了建築物內。

「呀～～～」

甫踏入建築物裡，便已傳來眾多的嚎叫聲，刺耳的叫聲配上刺骨的寒氣，使兩人不自覺地停下了腳步。

「唔好埋嚟，唔好埋嚟呀！」

而靈感力較強的安映，仿佛在除了二人以外便空無一人的建築裡看見了甚麼山精鬼魅一樣，一直拉著正宇用力的想往後退。

正宇本想跟隨著安映退出建築物，但他心知一旦退了出去，便再也沒有勇氣踏進這裡。

而且也不能保證退了出去後便會平安無事，既然如此，還是繼續前進較為妥當。

強忍著聲音和溫度的襲擊，正宇強拉著安映前行。

直到踏入另一間房後，那些煩人的感覺才總算退去，但短短不到二十步的距離，兩人卻像跑完一個馬拉松一樣，幾近耗盡了所有體力。

安映更加失去了意識，倒在正宇的懷內。

正宇扶著安映，疲累地坐在房間的角落，體力稍為恢復後，正宇發現了眼前的房間竟然存放著滿滿的骨灰龕和很多無名的神主牌。

「What the......」

正宇看到眼前的情景，才想起常寂園以往其實是一座庵堂，亦有用於安放骨灰，據說荒廢了後，骨灰龕早已因缺乏照顧而破爛，甚至骨灰散落一地。

但眼前那整齊排列的骨灰龕，似乎有人曾經整理過才會如此有規律。

「正......正宇，啱啱......發生咩事？點解！」

安映緩緩醒轉過來，還未完全清醒的她，被眼前一個又一個的骨灰龕嚇得合不攏嘴。

「我哋仲喺常寂園入面，頭先一入嚟就聽到啲怪聲同埋好凍，之後入到嚟呢間房你就暈咗。呢度似乎......係用嚟放啲無人認領嘅骨灰。」

「但點解啲骨灰龕咁新淨？」

「我懷疑......有人執過呢度......安映，你仲行唔行到？」

「得，我得㗎。」

「咁行啦。」

兩人繼續前行，來到樓梯位置時，明顯感到氣氛變得十分奇怪。

「正宇，上面有聲嘅？」

正宇也聽到從上層傳來人聲，舉起食指放在嘴前示意安映別再作聲。

「點呀，你又話會幫我嘅？我照晒你嘅說話去做，依家點先，我就夠鐘㗎啦！」

「我話咗幫你就會幫你，而且都未夠鐘，你咁心急做咩啫？」

「唔急就假啦！我三個朋友都已經死晒，我今日就係最後一日，你究竟係咪真係幫到我㗎？？！」

「哈哈，乜你依家仲有得揀咩？而且，你睇到呢個地方，仲唔信我有能力幫到你？」

「我呢幾日幫你做咗咁多嘢，又去墳場又去山邊起啲骨灰出嚟，你係幫到我先好呀！」

「得啦得啦，後生細仔咁鬼煩。你既然可以搵到兩個同你有一樣遭遇嘅人，我就有辦法幫到你。」

「咁點呀，仲要等幾耐你先可以幫我解開個詛咒呀？」

「儀式三十分鐘後開始，你放心，死唔去嘅。」

正宇和安映聽到上層傳來兩人的對話聲，安映向正宇表示並不認識兩人。

大概這兩人就是答應幫安映哥哥解咒的人，但兩人的對話內容明顯不是這樣。

正當正宇想著接下來怎麼做才好時，上層卻傳來這樣的說話。

「儀式即將開始，不過，似乎有兩個不速之客嚟咗！」

正宇和安映還沒有回過神來，便感到全身發麻無法動彈。

兩人還能救出安映的哥哥嗎？

more

lm

霍振軒，阿軒：奇聞異事學會會長
張怡欣：副會長
林哲瑋：副會長
林正宇：財務
四個係朋友關係

一筒歸西涉事者
輝仔：第一個死者
阿榮：第二死者
阿邦：預定第三死者
蔡韋洛：最後一個涉事者，未知死唔死好，外加安映哥哥
蔡安映：韋洛妹妹，靚女，自行想像

（二十三）涉險（８）

「鬼鬼崇崇，同我上嚟！」

上層那人大喝一聲，正宇和安映便不由自主地往上移動。

「點解？點解會有人入咗嚟㗎？你唔係話呢度好安全嘅咩？」

「你放心，呢度好安全，我整好晒監視同防止入侵嘅措施。我只係見呢兩個人同你捉返嚟嘅人似乎有啲關係，先放佢哋入嚟。」

到達二樓後，兩人看到一名身穿類似道袍的老人和一名看上去已經快要四十歲的中年男人，正在談論著二人的事情。

而在眾人旁邊，地上有一個用米劃成的大圓圈，圓圈內躺著兩個男人，他們正是韋洛和阿邦。

「阿哥！點解我阿哥會瞓咗喺度㗎？你哋捉走我阿哥想點呀？佢有咩事我唔會放過你哋㗎！」

「安映，冷靜啲先，你阿哥似乎只係暈咗，應該無事。」

正宇示意安映冷靜，畢竟兩人現在根本無法反抗，若過度刺激對方可不是甚麼聰明之舉。

「係囉，細路女，聽你男朋友講，冷靜啲先。你咁激動都無用㗎嘛。」

「大師，咁依家點呀，無啦啦多咗兩個人，會唔會影響個儀式㗎？」

「哼，你睇佢兩個依家連郁都郁唔到，仲可以影響到啲咩。不過嘅然過門都係客，陣間完咗之後點都要好好招呼佢兩個㗎啦。你都唔想因為佢兩個走漏風聲，搞到之後有咩麻煩㗎？」

「你打算點做？」

「陣間完咗儀式，將你個咒過咗落去地下呢兩友度，之後我會再對呢一男一女洗腦，順便試下呢批鬼仔嘅力量夠唔夠。你兩個行埋一邊睇嘢啦。」

隨著這個道袍男一聲令下，正宇和安映將被一股無形的力量拉扯到一旁，只能眼睜睜地看著眼前的一切。

「好啦，時辰到啦，你企入去個圈度啦。」

道袍男指示中年男人走到另一個圈內，然後拿出刀子靠近韋洛和阿邦。

「你想點呀？唔好亂嚟呀！阿哥，醒呀！阿哥，快啲醒呀！」

「哈，放棄啦，只要佢一日喺個圈入面，佢就點都唔會醒㗎啦。你都係乖乖睇嘢啦，我唔會殺你阿哥，我只係要將個詛咒放落你阿哥度啫，反正佢都已經被詛咒，都唔爭在多一個啦。」

說話的同時，道袍男把刀子刺向韋洛和阿邦的食指上，一滴又一滴的鮮血從手上流到道袍男手上的兩隻醬油碟上，直到盛滿為止。

道袍男把血抹在中年男子的嘴上，然後把血倒在中年男子身處的白米圈內，瞬間把白米染成紅色。

道袍男隨後再次做一樣的動作，只是這次被提取血液的是中年男子，而取出的血液則用在韋洛和阿邦那邊。

「太上玉皇、開散玉庭、金房晃曜、翠台郁生......」

只見道袍男拿出黃符，左手握著銅鈴，在中年男子的圈外繞著走，不知道是否錯覺，每當繞了一圈，中年男子身上就有一道薄薄的黑氣從體內溢出，並在中年男子的頭上聚集。

「正宇，佢喺度做咩呀？」

「我都唔肯定，但我有聽過呢段口訣，好似用嚟趨吉避凶用嘅，不過似乎唔係咁簡單。」

「游觀太虛、上朝玉京、下袪妖魅、福惠群生。急急如律令！敕！」

就在道袍男念出最後一句口訣時，中年男子頭上的黑氣變成一團巨大的雲塊，清楚得全部人都能看到。

「大師，我係咪無事啦？」

中年男子看到自己頭上的黑氣，緊張地詢問。

「吁吁，吁吁，未......儀式仲未完成，我修道多年，從未見到咁強嘅怨念，不過你放心，我應承得你就會做到，依家只要將呢團黑氣轉移畀呢兩個男仔，你就會無事。」

道袍男說話時氣喘如牛，好像消耗了很多體力，看起來甚是虛弱。

而正宇此時感到，本來束縛著他的力量減弱了不少，雖然身體仍然有麻痺的感覺，但至少能夠勉強移動。

他看向了旁邊的安映，安映也用眼神回答了正宇，看來兩人也是同樣的情況。

只是正宇明白，即使對方虛弱了不少，而他亦恢復到勉強能移動的程度，但也絕不可能單憑兩人制服道袍男，弄得不好只會被他用繩子或再命令鬼仔把他們束縛起來。

此時，正宇突然想到，其實不需要制止他們，只要能妨礙儀式的進行，拖延到中年男子的詛咒時間到來便可以了。

想到這裡，正宇馬上行動。

（二十四）涉險（９）

正宇先向安映示意，然後拼盡全身的力氣向著道袍男的方向撲過去。

「大師，小心呀！」

中年男人看到正宇突然發難，馬上提醒道袍男。

雖然道袍男及時轉過身來，但正宇還是成功把道袍男撲倒。

「快啲放咗佢哋！」

正宇用盡了全身力氣把道袍男壓著，但身體半麻的他卻無法隨他心意完全制服道袍男。

「大師，我嚟幫你。」

中年男子看到這情況，情急下差點想從圈內跑出去幫忙。

「唔好郁！我咪講咗儀式開始咗你就唔可以離開呢個圈，如果唔係就前功盡廢！後生仔，估唔到你會襯我體力衰弱攻擊我，但呢個唔係聰明嘅做法。」

本來正宇還在壓著道袍男，但突然間正宇感到脖子像被誰用力捏著一樣，一時間竟透不過氣來。

正宇知道道袍男很快便會脫離自己的束縛，轉頭便向安映大喊。

「安......安映，郁手......」

一直在旁邊等待著的安映，聽到正宇的指示後馬上行動。

不知道是否因為道袍男在專注對付正宇，束縛安映的力量幾乎都沒有了，安映很快便撲向了目標。

但她不是去幫助正宇制服道袍男，而是衝向韋洛和阿邦。

既然目標是破壞儀式的進行，能制服道袍男當然是好，但制服不了的話，那就乾脆破壞儀式吧。

安映的目標正是地上那些被血染紅了的白米，以及把韋洛和阿邦帶出這個詭異的紅圈。

「八婆你唔好亂嚟呀！大師快啲阻止佢，我唔想前功盡廢呀！」

雖然中年男子向道袍男求救，但安映的行動遠比想像要快，不消一秒便已來到韋洛和阿邦眼前。

眼看安映即將觸碰到紅圈之際，一聲慘叫響徹整楝建築物。

「安映，發生......咩......事？」

正宇已無法壓制道袍男，被無形的力量緊抓著脖子，整個人倒在地上，然後便看到安映痛苦地跪在地上。

「不自量力！」

道袍男用力向正宇的腹部踢了一下，然後口女念念有詞地細語了幾句，正宇便被拖行到韋洛和阿邦的圈內。

收拾了正宇後，道袍男把目標放到安映身上，走到安映的旁邊，一手便扯起她的頭髮。

安映雖然仍然十分痛苦，但眼神仍沒有半點恐懼地看著道袍男。

「八婆，想攪攪震？啱啱被電得爽唔爽呀？你估我會咩都唔做由得你哋亂嚟咩，我一早施晒法，無人可以破壞到個儀式！」

「你唔好掂佢......放......放手！」

「收聲啦細路，我學道咁耐從來無被人攪過，你哋唔只想阻止我，仲夠膽整傷我，我本來諗住洗走你哋記憶就算，不過依家......你哋唔好怪我！」

「你想點？安映......走，快啲......走！」

「你自己都顧唔掂仲想幫佢，你放心，你兩個都走唔甩！」

「大師，你要點對佢哋都好，求下你快啲，我得返十分鐘咋。」

「得啦，我依家就將你個咒轉畀佢哋，不過唔係兩個，係四個。」

道袍男把安映拉進圈內，再用刀取出二人的血液，塗抹在中年男的嘴和灑在圈上。

「大師，我唔係唔信你，不過咁樣突然加多兩個人，會唔會有問題㗎？」

「哼，你依家有得揀咩？我話你知，我決定咗就一定做到，你收聲企定定睇嘢啦。」

不消一會，道袍男停下了動作，兩邊的紅圈發出了異樣的光芒。

「搞掂，依家我就施法將你嘅詛咒轉移去佢哋度。要怪就怪你哋兩個叉隻腳埋嚟啦！」

道袍男大喝一聲，在中年男子頭上的一大團黑氣，以極緩慢的速度飄向四人。

想不到這次救人不成，還要多犧牲兩條性命來作結。

（二十五）援兵（１）

「喂，細佬呀，我係阿軒呀，你大佬個朋友呀。想問下你知唔知正宇去咗邊呀？我哋有啲事搵佢。」

「吓，佢......佢......」

聽到正宇弟弟那猶豫的聲音，阿軒馬上察覺到不妥。

「細佬你老實講，正宇係咪出咗咩事？」

「呢層......」

「你放心同我講啦，正宇件事我都知嘅，我應承咗佢完咗個迎新營就會去搵佢，不過我啱啱打畀佢完全無反應，所以先打畀你問下知唔知佢行踪。如果你知嘅就同我講啦。」

「阿哥佢......佢突然間消失咗！」

「咩話？」

正宇弟弟把經過告訴阿軒，並且告知已先後有兩組人消失在大埔梅樹坑遊樂場。

「好，我明白啦，我依家就去搵你阿哥，有消息我會通知你。」

「阿哥佢其實究竟發生咩事？」

「呢件事真係比較長，好難三言兩語解釋，我應承你，等我哋搵返你阿哥之後，會再同你講返成件事嘅來龍去脈。」

「好，但你都要小心啲，我唔想連你哋都唔見埋。」

「放心，我唔會有事嘅，我有後著，等我消息啦。」

掛斷電話後，簡單向怡欣和哲瑋交代了情況，三人便馬上坐車到大埔梅樹坑遊樂場。

來到遊樂場附近，天色將近入黑，本來沒有特別的遊樂場突然增添了一份恐怖感。

「我哋行啦，根據正宇細佬形容，佢哋消失前應該係向嗰邊行。如無意外，應該係去咗常寂園。」

阿軒打開手機地圖，稍為看了一下附近的設施，注意到這裡就是有名的百年鬼屋常寂園的所在地。

作為奇聞異事的愛好者，三人當然了解常寂園的歷史，要說整個遊樂場位置最不尋常的地方，肯定就是常寂園了。因此三人不帶半點猶豫便向著常寂園方向出發。

當三人來到通往常寂園的路上時，正宇經歷過的情況再次顯現在眾人身上。

「喂，你哋覺唔覺得好似行咗好耐咁呀？」

怡欣最先發現有些不妥，於是停下腳步向二人詢問。

「我都覺，好似點行都無辦法向前咁。」

「你哋兩個企喺度，我試下繼續行。」

阿軒聽畢兩人說話，沒有停下腳步繼續前行。

神奇的事情出現了，阿軒的身影在前進途中突然在二人眼前消失；而從阿軒的角度看來，則是兩人突然又出現在他眼前。

「咦，阿軒，點解你喺我哋背脊出現㗎？」

怡欣注意到背後的阿軒，驚訝地說，哲瑋則露出同樣驚訝的表情。

「我仲想問你哋點解突然出現喺我面前......」

三人呆呆地互相對望了一會，怡欣忍不住開口。

「呢啲唔係傳說中嘅結界呀？我哋依家可以點做呀？」

「我睇過啲書講呢，如果係結界嘅話一定會有突破口㗎，我哋搵下啦。你睇，呢棵樹寧寧捨捨有個十字喺度，話唔定係正宇留畀我哋嘅線索。」

哲瑋指著旁邊一棵大樹，樹身的確有一道很明顯的刻印，感覺像是最近才被人劃破似的。

但任由三人怎樣調查，卻始終無法得到任何結論。

「如果呢個真係正宇留低嘅訊息，咁佢哋應該離開咗呢度，如果唔係我哋應該會喺度見到佢先啱。但係我哋到底點先離開到呢度？」

三人幾乎把能走的地方都走了一遍，但不論走了多少遍，始終會回到同一個地方去。

「佢哋會唔會經林村河走咗呀啦？」

哲瑋話音剛落，怡欣便已走到欄柵位置，眺望著眼前被月色矓罩的林村河。

「係咪我哋跳落去就會搵到正宇㗎啦？」

怡欣愈看著林村河，心裡便越是產生了奇怪的想法。

「係囉，可能跳落去就見到佢哋呢。」

哲瑋也在旁邊仔細看著林村河，兩人好像著了魔般看著河面。

「諗都無用，我落去搵佢哋啦。」

怡欣二話不說，半個身已然跨到欄柵外，準備一躍而下。

而哲瑋亦緊隨其後，準備跳下河裡。

難道真的如兩人所言，正宇現正身處在林村河下方？

推快啲

push

#148 咪撚quote文啦屌

（二十六）援兵（２）

「喂，你兩個搞咩呀？怡欣，唔好亂嚟呀！」

「唔係呢，正宇佢哋喺河度，我要落去搵佢。」

怡欣回過頭來看著阿軒，眼神一片空洞，旁邊的哲瑋亦是同樣的狀況。

「你兩個......無辦法啦。」

阿軒看到兩人神情呆滯，感覺像是失了魂似的，他馬上從袋裡拿出一個紅色的錦囊，然後衝到兩人身旁。

當錦囊觸碰到兩人身體時，能清楚地聽到兩下像是小朋友的慘叫聲發出，接著一縷白煙從他們頭頂冒出離開。

本來失神的兩人，一下子回過神來，怡欣更嚇得馬上回到地面。

「啱啱發生咩事？我點解會半個人喺欄杆外面？」

「啱啱你哋兩個好似撞邪咁無晒反應，我咪即刻拎個錦囊出嚟囉，好在你哋清醒返咋。」

「呢個就係你同正宇細佬講嘅後著？」

哲瑋指了指阿軒手上的錦囊。

「係，呢個錦囊跟咗我好多年，係有一次遇到啲怪事之後，我阿媽去求咗個錦囊畀我，之後我就真係無再遇過啲奇怪嘢。我平時習慣跟身，估唔到真係咁有效啫。係呢，你兩個點呀？仲行唔行到？」

兩人對望了一下，雖然臉上多了一點猶豫，但還是很快地點了點頭。

「你哋係得先好喎，我自己一個行都得㗎，唔好勉強。」

「無事，繼續行啦，早啲帶埋正宇佢哋走就唔駛再留喺度。」

「咪住先，就算要行，頭先我哋一直都行唔到㗎喎，點搞先？」

哲瑋雖然贊成繼續前行，但也指出了問題所在。

「呢層，我諗無問題㗎啦，你睇。」

阿軒邊說邊拿著錦囊前行，原本一直無法前行的地方，在錦囊越的一剎那，又再響起了一陣又一陣小朋友的慘叫聲，這次眼前湧起了如霧一樣的白煙，往四周散去。

怡欣和哲瑋看得目瞪口呆，不知道該如何反應。

「仲望，行啦。」

「喂，阿軒，呢個錦囊，其實有咩來頭啫？」

「咪講咗係我阿求返嚟㗎囉。」

「唔係呢，哲瑋唔知就話啫，我同你小學識到依家，都無聽你講過有舊咁嘅嘢。同埋，呢個錦囊好似好勁咁喎，實有啲嘢嘅。講嚟聽下啦。」

「唉，服咗你兩個，呢啲時候仲諗呢啲嘢。呢個錦囊的確係有啲來歷，等完咗件事，有機會再同你哋講啦。」

三人邊說邊走，很快便來到常寂園的入口。

「到啦喎，有無感應到啲咩呀？」

怡欣看著阿軒，看來從剛剛開始，怡欣便認定了阿軒有某種能力或身份，不然不會擁有如此奇怪的錦囊。

「痴線，我同你哋一樣咪又係普通人，唔好亂諗嘢啦，周圍睇下有咩線索好過啦。」

阿軒揮了揮手，示意怡欣別再亂想，然後三人便開始在四周搜索。

「頂，周圍乜都無，怡欣，哲瑋，你哋有無發現？」

本以為很快便會得到回應的阿軒，卻沒有聽到兩人的聲音。

「怡欣，哲瑋，唔好玩啦，出句聲好無？」

阿軒停止了在常寂園外的搜索，開始注意著四周，但仍是不見兩人的踪影。

「應我呀，唔係連你兩個都消失埋呀？喂！」

任阿軒如何用力哮叫，卻仍然沒有任何回應。

難道兩人真的憑空消失了？

（二十七）援兵（３）

「哇，乜呢度咁陰森恐怖嘅？」

「唔好講啦，快快手手搵下周圍有無咩線索先啦。」

哲瑋和怡欣踏進了常寂園後，便感到一股寒氣。

但兩人心中都擔憂著正宇的情況，故沒有多想便繼續搜尋著線索，連四周發生的轉變也絲毫沒有察覺到。

「我呢邊咩都無呀，哲瑋你嗰邊呢？」

「我呢邊除咗啲雜草之外就咩都無啦，阿軒你出面有無發現呀？」

兩人停止了搜尋，互相詢問著情況，但卻得不到阿軒的回答。

「喂，阿軒，你去咗邊呀？應下我啦。」

哲瑋半晌得不到回應，便又再次大喊，只是仍然沒有得到回應。

「喂，怡欣，阿軒呢？」

「吓？我唔知喎，頭先咪講好佢喺出面搵，我哋喺呢度搵線索囉，會唔會佢行遠咗聽唔到咋？」

「咁呀，我哋出去搵下佢囉。」

兩人踏出常寂園的入口，把入口附近的位置都搜索了一遍。

兩人互相對望，搖了搖頭，仍然找不到阿軒的身影。

「咁依家點算？」

「阿軒佢有個錦囊，應該唔會有事嘅，一係我哋兩個繼續搵正宇先囉。」

「都好嘅，我都擔心正宇。咦？哲瑋，你望下楝建築物，唔係話翻新咗嘅咩？點解好似......咁殘殘舊舊嘅？」

「無理由㗎，翻新咗㗎喎，點會咁㗎？」

哲瑋愈看愈不明白，臉上充滿了疑問。

就在兩人充滿迷茫之際，建築物來突然傳來了一聲女性的尖叫聲。

「呢把聲......係安映！」

「行啦，仲望，安映同正宇應該係入面啦。」

「怡欣你冷靜啲先，我哋就咁衝入去可能好危險。」

「唔係點啫，頭先咁嗌法肯定出咗事啦！再唔過去佢哋就真係危險啦。」

「我明，唉，點都好啦，搵啲嘢旁身先啦。」

哲瑋隨手撿了兩支木棒，把其中一支遞給了怡欣後便向建築物前進。

進到裡面後，兩人發現了那放滿骨灰龕的房間，亦嚇了一大跳。

「呢度做咩咁多骨灰龕嘅？」

怡欣躲在哲瑋背後，不太敢直視那些骨灰龕。

「唔知，不過點睇都唔似係好嘢。」

「算啦，咁我哋唔好理咁多啦，安映同正宇應該喺樓上，我哋上去啦。」

怡欣催促著哲瑋，哲瑋思考了一會後，拿起了其中一個骨灰龕打算離開。

「喂，你搞咩呀？放返低啦。」

「唔係呀，我硬係覺得呢度好唔妥，邊有可能咁殘舊嘅建築物，呢度啲骨灰龕會咁新㗎？肯定有古怪。」

「就算有古怪你都唔駛拎走㗎，你拎走咗咁又點啫？」

「我其實係想將呢度啲骨灰龕全部破壞㗎，因為個感覺實在太奇怪。不過救安映佢哋重要啲，所以係咁易拎走一個。」

哲瑋也說不上為甚麼會想拿走這個骨灰龕，但他感覺就是要拿走才對，怡欣看到無法阻止哲瑋，也不再說甚麼，只是催促他盡快到樓上去。

走到一半的時候，他們兩人聽到樓上傳來人聲，走在前方的怡欣馬上作出噤聲的手勢，阻止了哲瑋前行。

「大師，你要點對佢哋都好，求下你快啲，我得返十分鐘咋。」

「得啦，我依家就將你個咒轉畀佢哋，不過唔係兩個，係四個。」

兩人聽到這裡，不禁互相對望了一下。

就在那位所謂的大師準備把詛咒轉移到安映他們身上時，兩人馬上從樓梯衝出來阻止此事發生。

好突兀... 無啦啦就拿走骨灰甕... jm9

放心，唔係bug嚟

好睇加油！！！

睇得出有伏筆...
但無啦啦兩條友好驚 跟住寫個腦話佢知要破壞啲骨灰甕又要拎走一個？ 又要驚又要拎？

（二十八）援兵（４）

哲瑋和怡欣從樓梯處跑了出來，看到正宇和安映加上另外兩人被紅色圈包圍著，另一邊則是中年男子。

在這兩組人中間則是穿著道袍的男人。

最吸引兩人眼球的，是中年男子頭上那團黑氣，正緩緩飄向正宇和安映那邊。

「停手！」

雖然還不清楚事情的始末，但從剛剛的說話中和從正宇弟弟那邊得來的資訊，大概也能猜出個大概來。

哲瑋和怡欣各自拿著剛剛檢來的木棒撲向道袍男。

「又邊個呀？我只係想擺脫呢個死人詛咒啫，點解硬係要嚟阻頭阻勢！」

「今晚客人真係多，不過依家無時間招呼你哋。同我乖乖地企定！」

道袍男一聲令下，哲瑋和怡欣便好像被人用力抓著，無法再往前一步。

「大師，得返三分鐘咋。」

「放心啦，夠晒時間，保證你無事。」

雖然道袍男嘴上這樣說，但神情明顯變得緊張。

唸口訣和結手印的速度明顯變快，額頭亦冒出大量汗珠，看來消耗了不少體力。

「可惡，哲瑋你諗下辦法啦。」

「諗鬼諗馬咩，郁都郁唔到，邊有計啫。阿軒條友去咗邊呀，快啲嚟幫拖啦。」

兩人看著道袍男在施法，卻完全無法阻止，只能眼睜睜地看著事情的發生。

「咦？怡欣你聽唔聽到有聲呀？」

「聲？咩聲呀？唔好玩啦，快啲諗下計好過啦。」

「唔係呢，好似真係有聲呢？係邊呢？」

哲瑋在道袍男全神貫注在施法時，突然聽到好像有一把奇怪的聲音響起。

剛開始時聲音十分微弱，但隨著道袍男體力大量消耗，哲瑋總算聽到了那把聲音。

「將我掟向嗰個臭道士身上。」

「吓？」

「你無啦啦又吓咩呀？」

「唔係呀，你真係聽唔到咩？」

「聽咩呀？你唔好嚇我喎，唔係連你都出事呀？」

「唔係呀，真係有喎。你聽下！」

「襯個臭道士力量減弱，快啲將我掟向嗰個臭道士身上。」

哲瑋再一次聽到那把聲音，怡欣卻完全感受不到。

就在哲瑋四處張望時，他感覺到手上好像有甚麼東西震動了一下，然後他發現了剛剛從樓下拿來的骨灰龕在微微抖動著。

「唔好望我啦，掟啦！」

哲瑋此刻確信，那奇怪的聲音正是來自手上的骨灰龕。

「點掟呀？我都郁唔到。」

「哲瑋你講咩呀？」

「信我啦，依家個臭道士全副精神放晒落去嗰個中年男人度，加上消耗咗咁多體力，佢無辦法完全控制我哋，你一定郁到㗎！你想救你朋友嘅話，就盡你能力掟我去個臭道士度啦！」

哲瑋聽到後，半信半疑地嘗試移動自己的身體，才發現的確如那把神秘的聲音所言，束縛的力量比剛才減弱許多。

即使束縛力量減弱，哲瑋移動身體時的阻力仍然強勁，而且強行移動時，能感到肌肉被緊緊拉扯著，感覺像是在健身房用盡全身力氣在做重量訓練的感覺。

眼見中年男子頭上的黑氣已快要進入到安映和正宇那邊的紅圈內，哲瑋也不作多想，使盡全身的力氣把手上的骨灰龕全力扔向道袍男身上。

希望這一著真的能幫到安映和正宇他們吧。

巴打嘅故真係幾好睇 我自己就覺得幾有代入感 btw 子鋒仲有冇出場機會

好掛住子峰 但係心巴話差唔多要幫子峰故埋尾

多謝支持
子鋒嗰邊完咗呢個故會開始寫
但因為子鋒用嘅時間會多好多，可能唔會好似呢邊咁每日或者隔日更新
暫時諗嘅係一星期更新一次，跟住寫到幾多篇就出幾多篇，又或者寫到十話八話存貨先至出

因為希望寫子鋒同時可以寫另一個故，所以要再度度點搞
不過肯定嘅係，嚟緊會寫埋子鋒個故

子鋒係我決定寫故之後第一個創作嘅長篇故（唔計另一個被我封印咗嘅爛尾愛情故）
想當日寫嘅時候純粹為應下個鬼節，原本諗住都係短篇嚟，簡單將我以前聽落嘅鬼怪嘢加埋少少親身經歷去完成呢個故
點知寫下寫下啲角色就出晒嚟，埋尾嗰陣已經過咗十萬字
見都有人睇下，結果又出下一集

呢個故由2016年開始寫，都陪咗我幾年嘅時間
依家睇返，嗰陣啲文筆，故事鋪排各樣嘢都...
既然開咗個頭，我都想好好地咁埋尾
睇住子鋒由中一開始撞鬼，去到會考又撞，高考又撞，大學畢業嘅同時，佢嘅撞鬼經歷都應該畢業㗎啦，如果唔係都幾慘

所以佢大學畢業嘅同時，都要幫佢埋個靚尾，等佢可以重新做人

所以如無意外，下個子鋒故會係講佢大學撞鬼同埋搞掂埋佢體內隻嘢，收埋個尾，子鋒正故就叫完晒㗎啦

當然，入面啲角色有啲嘢未交代嘅，會另外再寫嘅，不過都係之後嘅事啦

依家等我打完呢場一筒歸西先
之後再慢慢寫

最記得你有個故講腸粉 個女主角死得好慘
隻鬼睇到我火遮眼

（二十九）援兵（５）

哲瑋這出奇不意的一投，骨灰龕恨恨地命中了道袍男的背部。

可能仍然被束縛著的關係，縱使哲瑋已使出全部的力氣，這一投亦只能令道袍男稍為停頓一下。

倒不如說，這個狀態下，哲瑋仍能準確命中道袍男，已經是不容易的事了。

骨灰龕擊中了道袍男後，沒有造成甚麼傷害便掉到地上破掉，內裡的骨灰散落一地。

道袍男回過頭來向哲瑋怒目而視，而當他發現掉在地上的骨灰龕碎片，臉上由忿怒變成震驚。

「你做咗啲咩？你知唔知自己做咗啲咩呀？！」

道袍男停止了口訣和手印，轉身蹲在地上，希望把散落的骨灰集中起來。

哲瑋和怡欣看得一頭霧水，而作為肇事者的哲瑋更是不明所以。

「大師你做咩停手呀？我無時間啦。」

中年男子看到道袍男停下了作法，嚇得馬上大喊，而在這期間，本已慢慢離開中年男子的黑氣，亦慢慢回到中年男子的頭上。

「你收聲，我依家無時間理你，如果我搞唔掂呢度，你同我都要死。」

「你講咩呀？你又話會幫我，又話咩一定搞得掂，依家咁啫係點呀？我又幫你起人哋啲墳又起人哋啲骨灰，你依家同我講啲咩嘅嘢？」

「係呀，我係話會幫你呀，但我叫你搵一個人做替死鬼，你就搵咗兩個，仲要引咗咁多人入嚟。我叫你搵個普通人，你就偏偏搵兩個一樣中咗咒嘅人過嚟。我叫你起啲骨灰嗰陣要記實佢哋啲咩，你就求求其其有啲有名有啲無名，有啲仲要錯嘅。你知唔知呢啲全部都會影響到我！」

「咩呀？怪我呀？我全部做之前都有問過你，係你話無問題㗎！我唔理呀，你快啲繼續幫我搞掂佢，快啲呀，啲黑氣返到過嚟啦！」

「搞掂？你依家搞到我一身蟻仲想我幫你！」

道袍男聽到中年男子的話後，站起身來怒視著中年男子。

「你做咩？放......放手......」

中年男子突然用雙手緊抓著脖子，狀甚痛苦地看著道袍男。

「你唔係叫我幫你搞掂咩？喺你個詛咒生效之前殺咗你，咁你咪唔會好似你嗰幾個朋友咁被麻雀哽死囉！」

哲瑋和怡欣在道袍男把心思放到那些散落的骨灰上後，發現束縛的力量漸漸消失。

而他們只在一旁看著道袍男和中年男子狗咬狗骨，絲毫不敢作聲，深怕出聲之後會引起道袍男的注意並改為對付他們。

哲瑋和怡欣乘著這個時間，來到安映和正宇身旁。

兩人輕鬆進入到紅圈內，之前用來防止其他人進入圈內破壞儀式的保護措施看來已經消失。

「正宇，安映，醒下呀。」

「無反應喎，唔好理啦，搬咗佢哋出去先啦。怡欣你抬安映，我抬正宇。」

「你哋想做咩？」

兩人抬頭一看，發現道袍男不知道甚麼時候發現了他們，而中年男子則已暈倒在紅圈裡。

「你放棄啦，頭先我已經聽到晒，你個儀式失敗㗎啦。」

「死八婆你講咩呀，我係唔會失敗！我只要殺晒你哋，將你哋變晒做鬼仔，就唔算係我失敗！」

道袍男眼神流露出殺意，看來一次又一次受到阻礙後，他已不能好好保持理智。

就在道袍男結起手印的同時，中年男子突然醒轉過來，無視了現場所有人，一下去從樓梯往下跑。

「可惡，夠鐘啦，最衰都係你班細路！」

哲瑋和怡欣本以為又會像剛才一樣被道袍男束縛著，但此刻卻感受不到任何改變。

「點解，點解你哋唔受我控制，點解！」

道袍男察覺到無法束縛兩人，像發瘋了般大聲喊叫。

「哲瑋，發生咩事呀？」

「我都唔知，唔理啦，快啲叫醒正宇同安映，再帶埋其他人走。」

哲瑋和怡欣嘗試喚醒正宇和安映，努力了一下後，兩人開始緩緩醒轉過來。

「哲瑋，怡欣，發生咩事？安映呢？」

「我喺度，正宇你無事嘛？」

「你兩個唔好講住啦，快啲襯依家走啦。」

怡欣提醒二人後，便把失去意識的安映哥哥和他的朋友攙扶起來，準備逃離這鬼地方。

「你哋一個都唔駛旨意走！」

道袍男擋在眾人面前，不讓眾人離開。

他們一行人能成功逃脫嗎？

pishhhh

Live咗

有新篇未
live 咗
舊嘅有邊個好睇

依家開始寫

舊嘅全部都

去紙言度可以一次過搵晒
可以睇咗熟食攤檔先

（三十）援兵（６）

「臭道士，係你唔駛旨意走呀！」

一把奇怪的聲音突然響起，而這次不只是哲瑋，所有在現場的人都聽得到。

「區區小鬼想阻止我！」

「我阻唔到你，但我哋全部加埋就可以！你哋快啲落去樓下打爛晒啲骨灰龕，我會拖住呢個臭道士！」

「你哋唔駛旨意！」

道袍男正想作法阻止眾人，卻突然停止了動作。

「你哋快啲落去，我阻唔到佢幾耐！」

安映、正宇和怡欣還未弄清楚發生甚麼事情，只有哲瑋一個反應過來。

「我哋行啦，佢係幫我哋㗎！啱啱我話聽到嘅嗰把聲叫我掟個骨灰龕過去嘅，就係佢啦，我哋快啲落去啦！」

哲瑋邊說邊催促其他人行動，來到樓下那個放滿骨灰龕的房間，哲瑋拿起木棒準備破壞掉這地方。

「快啲救我哋！快啲打爛晒呢度啲骨灰龕！」

怡欣和哲瑋拿著木棒大肆破壞著房間內的骨灰龕，每破壞一個便隱約聽到傳來「多謝」的聲音，直到最後一個骨灰龕被破壞後，四人便扶著安映哥哥和他的朋友離開這楝建築物。

逃出建築物，眼前這座古舊的建築物發出了最後的咆哮聲，「轟隆轟隆」的倒塌了。

「總......總算走得甩。」

哲瑋看著眼前倒塌的建築物，不禁抹了一把冷汗。

他轉過身來，看見正宇緊緊抱著安映，感覺應該是在保護著她。

怡欣向哲瑋示意，兩人識趣地走向一旁。

「總算救得返佢哋，你做咩悶悶不樂咁嘅樣，哦，係咪見到正宇同安映有著落所以......」

哲瑋話還沒有全說完，肚子便吃了怡欣一拳，痛得再也說不出話來。

「所以你個頭，我係擔心緊我哋點樣離開呢個地方咋。仲有，頭先你都聽到嗰個道士講，要救安映哥哥嘅話，就要搵個無辜嘅人將個詛咒轉移過去。但係咁樣做係無意思，就算真係轉移咗個詛咒，都係會有人死，咁樣都係治標唔治本。」

「詛咒啲嘢我哋出返去先再諗啦。依家我哋被個道士困咗喺呢度，都唔知可以點走。」

「頭先楝嘢冧成咁，個道士唔死都重傷，我本來以為佢死咗我哋就可以自動出返去，但依家睇嚟唔係咁囉。」

「定其實......個道士根本未死呀？」

「吓？唔係啩，正宇佢哋咪危險囉！」

兩人回到正宇和安映的所在地，真的看到了他們正在和那道袍男在對峙著。

「正宇，安映，你哋無事呀嘛？」

怡欣跑到兩人身旁，正宇則向怡欣搖了搖頭，示意沒有問題。

哲瑋亦緊隨怡欣來到兩人身旁，但他發現眼前的道袍男沒有了剛剛的氣焰，而且，看上去好像老了很多和虛弱了很多。

「你個儀式衰咗㗎啦，你仲想點？」

正宇擋在安映前方，向道袍男質問。

「我修行咗幾十年，估唔到就咁被你哋幾個細路破壞咗個儀式，而且仲要破埋我嘅法，我呢一生人可以話係玩完啦。」

道袍男說話時氣若遊絲，看來不是說笑。

「呢啲都係你自己攞嚟！」

「哈哈，係，係我自己攞嚟。你哋放心，我應承咗個男人救佢但做唔到，本來已經破咗戒要自己受返，再加上我困住嘅鬼仔被你哋放走晒嚟對付我，我已經命不久矣。」

道袍男看了看仍在昏迷狀態的安映哥哥和他的朋友，臉上露出了複雜的神情。

「呢個詛咒本身嘅力量太犀利，就算真係轉移去其他人度，都未必能夠解開個詛咒。諗深一層，我會諗住將詛咒轉移，話唔定，都係受到詛咒影響。」

道袍男的說話大大出乎眾人的意料之外，安映作為他哥哥的至親，實在無法接受這個詛咒原來是無法被破解的。

「你嘅意思係，根本由一開始，你就無辦法破解呢個詛咒？」

「係，至少到依家，我覺得會搞成咁，都係個詛咒影響，因為我想妨礙佢，所以佢就令我受到呢個教訓。可惜，我只係差少少，我就可以破解呢個詛咒！我已經知道點做，只要畀時間我，我就一定做到，一定做到！」

道袍男愈說，臉容便愈是扭曲，看來他的神志亦開始出現問題。

「做唔做到都好，都已經過去啦，而且要你幫手嗰個男人已經唔知去咗邊，你不如放我哋走啦。」

「放你哋走？好......好呀，不過，你哋唔想知點樣破解個詛咒咩？我真係知點做，你哋唔想知咩？唔通你唔想救返你阿哥咩？」

道袍男的話牽動了安映的神經，雖然道袍男看似瘋言瘋語，但畢竟還是學法之人，而且他已經親身接觸過這個詛咒，要說有機會能夠破解詛咒，道袍男的確是最有可能做到的。

但，他們真的應該選擇相信道袍男嗎？

點會信
岩岩佢地4個人想殺佢 令佢冇曬鬼仔 法力 幾十年修行 又即刻變老
點會真心幫佢地

經過3年嘅歷練
短篇都仲係短篇

咁安映哥哥點算呀
信又唔得，唔信又唔得

無錯，依然童叟無欺，真正短篇

今次要唔要突破下開到post 3

完全諗唔到有咩理由要信

（三十一）援兵（７）

聽到道袍男的提議，眾人當然不可能相信。

就在數分鐘前，雙方還在以性命相搏；數分鐘後，敵方卻聲稱可以協助你，這樣的事情有可能嗎？

不，不可能。

「雖然唔知你想點，但你死心啦，呢度無人會信你㗎啦！」

正宇這番話說得倒也不差，正常情況下的確不會有人相信道袍男所言。

「你唔信我，我無所謂，但係你哋就唔會知道點樣解開個詛咒。我可以好肯定咁講，如果唔係親身經歷過、處理過一次呢個詛咒，就算法力幾強嘅人，都無可能解得開呢個咒！」

道袍男的說話聽起來一點也不假，如果真如他所言，即使他們全部人安全離開這裡，最後安映的哥哥和他的朋友也是難逃一死。

「如果你哋要搏下出面搵唔搵到人幫你哋，你哋可以即管試下，不過就算搵到，夠唔夠時間去解開呢個詛咒，你哋可以自己諗下。」

道袍男再次說出這種無法分辨真假的話語，雖然不至於讓人全盤相信，但至少確實起到了作用，安映開始有點動搖了。

「你講真？你真係可以救到我阿哥同佢朋友？」

「我可以。」

道袍男的一句話，令安映動搖得更厲害。

「安映，你冷靜啲先啦，佢頭先先話被我哋破咗佢嘅法命不久矣，又幾十年修為都無晒，佢仲點幫我哋？而且，我哋害到佢咁，佢根本無理由幫我哋㗎。」

「係囉，正宇講得啱㗎。同埋你諗下，如果要再搵人做替死鬼嘅話，就算你阿哥同佢朋友無事，咁之後呢？佢哋真係可以當無事發生過咁生活落去咩？」

「怡欣，正宇，我明，你哋講嘅我都明。但係......如果真係好似佢咁講，出面無人幫到手，淨係得佢有辦法救到我阿哥，我依家放棄嘅話，就等於眼白白送阿哥去死。你又叫我點生活落去呢？」

三人雖然在輕聲低語，但道袍男好像察覺到他們的疑慮。

「你哋唔好睇少我呢幾十年嘅修為，失敗過一次，我就可以知道點樣去破解佢。我無晒法力，但一樣可以借助外力去救返佢哋。重點係，你哋肯唔肯比我幫手。」

道袍男的說話，明顯是針對著他們的疑慮所說，要說是偶然也太過巧合，所以這並未能得到安映以外的人的信任。

「你究竟有咩企圖？」

「我只係唔容許自己失敗，無錯，失敗唔應該存在喺我嘅字典入面。只要再一次，再一次我就唔會失敗，一定唔會。」

道袍男回應正宇時，臉上滿是不忿，看來這次的失敗對道袍確是有很深遠的影響。

「咁點做？我哋要點做先可以救到我阿哥？」

安映聽到這裡，再也按捺不住向道袍男求助。

「你想知咩？你過嚟我話畀你知。」

安映正欲上前，卻被正宇抓著。

「唔好呀，佢一定唔會咁好心幫你㗎。臭道士，你要講就喺度講，點解要安映過去你先肯講呀？」

「我唔需要同唔信我嘅人講，你哋亦無資格去聽。但小妹妹你唔同，你相信我，你相信我救到你阿哥，嚟啦，過嚟啦，我話你知應該點做啦。」

「好，我過嚟，但你應承我一定要話畀我知點做先救到我阿哥。」

「無問題呀。」

正宇欲制止安映，但安映卻回頭看著眾人。

「你哋唔駛阻止我，就算只有一線生機，我都要去試。多謝你哋肯幫我，但接落嚟，交返畀我啦。」

安映向眾人道謝後，便慢慢往道袍男走去。

「點算呀正宇，哲瑋，快啲阻止佢啦。」

「你話阻就阻咩，如果我哋夾硬拉住佢，點知佢會唔會怪我哋累死佢阿哥㗎。正宇你有無計呀？」

正宇搖了搖頭，雖然他跟安映相處的時間不多，但他很明白安映決定了的事情，是很難阻止的。

而且哲瑋的說話也不無道理，若在這裡阻止了安映，抹殺了拯救安映哥哥的可能性，安映可能會因此而想不開。

就在安映快要去到道袍男身旁時，想不到竟發生了這樣的事情！

有文喇

你竟然停喺呢度
小心今晚喺上環站一路騎住四不像 一路食豬腸粉！！

會長係時候出現

（三十二）援兵（８）

「正宇，哲瑋，快啲諗辦法阻止安映啦！」

「點阻啫，佢都講到咁囉。」

「唔得，我點都要阻止安映，如果佢之後要怪嘅，就怪落我度啦！」

正宇再也按捺不住，正欲衝上前方之際，竟有一個人比他更快行動。

那人突然從背後把安映推倒在地上，然後跑到道袍男面前，是和安映哥哥一同被帶來這裡，本應仍然暈倒的「一筒歸西」的涉事者 — 阿邦。

「你真係可以解開呢個詛咒？係咪呀？答我啦！」

阿邦緊緊抓著道袍男的衣領，焦急地詢問著。

道袍男看到阿邦來到面前時，先是愣了一愣，其後則露出帶有深意的笑容。

「估唔到又多一個實驗品。」

道袍男用小聲得不能再小聲的音調說出了這句話。

「咩呀？你講咩呀？我問你係咪可以解開呢個詛咒呀？」

「當然可以啦，不過我頭先應承咗話畀呢個小妹妹知，你咁樣好似唔係好啱規矩喎。」

「反正你可以解開詛咒，話我知同話佢知有咩分別啫？你救完我再救佢咪得囉！佢阿哥等得，我唔等得啦。我得返兩日時間咋！」

「原來係咁，咁你真係危急好多。不如咁啦，你問下個小妹妹佢肯唔肯讓你先囉。但先旨聲明，我只會救你哋其中一個。哈哈，哈哈哈哈！」

道袍男的說話癲三倒四，加上這帶點恥笑意味的笑聲，再一次證明道袍男不是真心想幫助安映。

「點解，你頭先唔係講個方法畀我知嘅咩？點解淨係救一個？點解？」

安映接受不了道袍男的說，失控地大喊。

「我頭係有應承你話你知點樣做可以救到佢哋，不過我無話要救晒佢哋喎．同埋呢個方法只可以用一次，我本來就係要你親手選擇放棄一條人命，哈哈。」

「安映，你唔駛理佢，條友根本亂講，佢由頭到尾根本就係想玩我哋咋。」

「怡欣講得啱，我哋根本唔駛聽佢講，只要制服咗佢，再逼佢交待點樣可以解咒，件事就完結啦！」

正宇話音剛落，便示意哲瑋和怡欣準備包圍道袍男。

「你哋唔好諗住咁樣我會屈服，就算畀你哋捉住，我係一句嘢都唔會講，到時你哋連一個人都救唔返！」

道袍男雖然嘴上放出狠話，但身體卻是往後退了一步，似是在為逃走做準備。

就在雙方如箭在弦之際，阿邦抓著道袍男再次詢問。

「你係咪真係可以救到我哋是但一個？」

道袍男聽到後，在阿邦旁邊細語了幾句，阿邦臉上瞬間蒙上一層灰色，若有所思地回頭看了安映一眼。

「機會錯過咗就無㗎啦。」

道袍男說了這句話後，阿邦眼神變得堅定，然後點了點頭。

這些小動作全都看著正宇他們眼內，正宇馬上大喊。

「大家小心，個道士好似想做啲咩！」

正宇的猜測不錯，只見阿邦從道袍男手裡接過一把小刀後，狠狠地在手臂上劃了一下，鮮血馬上從手臂湧了出來。

道袍男把阿邦手臂上的血液塗抹在臉上，本來精神萎靡的樣子，突然恢復了神采。眾人還沒有意識到發生甚麼事之際，道袍男已結起手印，令眾人不能動彈。

「我哋走！」

「但你唔係話要......」

「我嘅力量唔係真正恢復，阻唔到佢哋幾耐，離開呢度再從長計議。」

道袍男拉著阿邦逃跑，兩人的身影緩緩消失在眾人眼前。

「可惡，終於郁得返啦，你哋無事呀嘛？」

正宇望向其他人，哲瑋和怡欣點了點頭，唯獨是安映沒有回應。

只見她一臉愁容地看著仍然暈倒的韋洛，可以感到她那種發自內心的擔憂。

雖然人是救到了，但接下來又可以做些甚麼，難道真的只能看著韋洛等死了嗎？

明天至星期日將會為我參加比賽的小說做最後整理，「一筒歸西」將會以龜速至冬眠的狀態書寫，預計星期一才會回復正常，敬請留意

樓主加油 等你

加油呀

巴打！好耐冇見！如果唔係上咗熱門都睇唔到
唔知巴打仲記唔記得我
以前有睇開子峰

留名

自膠 原來係我一開版面吹水台見到樓主個po

無啦，post2都開唔到

四不像食豬腸粉有得諗

咪玩啦頂，點會唔記得

做咩咁耐唔寫文呀巴打
仲記得嗰陣返住份垃圾工靠睇你故渡日

Btw Live咗
文筆比以前更好
快手出文啦！

嗰排起咗個新故，唔知做乜中間寫唔出
又唔想棄故，又唔想開新故
就放咗喺度一直無出文
之後返嚟執埋個尾，總算可以開始寫新故

多謝支持，會繼續寫

上年我都有keep住睇吓會唔會出咗新故
今年加油出多啲好故

Btw要等到星期一先有

呢段非常寫實。

今年應該會寫多啲㗎啦
同埋嚟緊都會抽時間幫子鋒埋尾（正式收佢皮）
星期一話咁快就到

兩日追哂樓主全部故
比賽加油

初黎報到

（三十三）援兵（９）

「喂，你哋無事呀嘛？」

就在眾人不知道怎樣離開之際，一道亮光突然從常寂園的入口處傳來，緊接其後的，是阿軒的聲音。

「霍振軒，你終於捨得出現呢咩！」

怡欣看到阿軒後，馬上帶著責備的語氣走過去，但眼神卻是求救的眼神。

阿軒看了看現場的環境，再看到哲瑋跟他打了眼色，雖然不清楚詳情，但大概也猜到沒有甚麼好事。

「哦，其實我頭先喺常寂園出面搵咗你哋好耐㗎啦，但一直都唔見你哋。跟住我啱啱見到常寂園入口有一道光出現，仲見到有兩個人好快咁樣跑走咗。原本我諗住追上去嘅，但聽到你哋把聲，所以入嚟搵你哋囉。」

安映聽到阿軒的說話後，激動地問。

「咁你見唔見到嗰兩個人去咗邊呀？我哋依家去追會唔會追得切呀？」

阿軒被安映的反應嚇了一跳。

「應......應該追唔切啦，頭先我見佢哋跑得好快，同埋唔知係咪錯覺，佢哋跑跑下喺我面前消失咗，完全見唔到佢哋個身影。」

「點會咁㗎？你頭先明明話見到佢哋跑出去㗎，點解又會唔見咗㗎？係咪你睇漏眼咋？你諗真啲。」

「安映你冷靜啲，出面雖然好黑，但兩個咁大嘅人我好難睇錯嘅，佢哋真係跑到一半就消失咗㗎。」

「啫係連佢哋走去邊都唔知......咁阿哥點算......」

阿軒看到安映滿臉愁容，不知如何應對，只好看著其他人用眼神求救。

「我哋都係襯依家離開呢度先啦，如果唔係陣間又走唔到㗎啦。」

哲瑋看著怡欣，要求協助。

「係囉係囉，我哋出返去先啦。正宇你幫安映手扶一扶佢阿哥啦。」

眾人從常寂園入口離開後，再回頭一看，那楝本應倒塌了的建築物，像被人用魔法修復好一樣，變得又新又漂亮。

「其實我哋頭先係咪發緊夢咋，成楝建築物冧完又起返，仲要變到咁新淨。」

哲瑋看到建築物，不禁感嘆起來，卻未料這樣一句話又勾起了安映的情緒。

「如果呢一切都係夢你話幾好，就算依家有幾恐怖，隔日起身都可以無事......」

怡欣怒視了哲瑋一眼，怪責他亂說話，但哲瑋則一臉無辜。

「安映，你放心，仲有一個禮拜多啲，我一定會幫你哥哥搵到方法，我應承你！」

正宇搭著安映肩膊，令安映有一種安心的感覺。

「好啦，大家都攰啦，正宇，你陪安映同佢阿哥返去先啦。」

正宇看了看安映，安映點頭表示同意。

「咁你哋幾個呢？」

「我哋仲有啲嘢傾，你送安映佢哋走先啦，有咩事打畀我哋。呀，仲有我會同你細佬講聲你無事㗎啦，你安心陪住安映啦。」

待正宇他們離去後，怡欣和哲瑋才把剛剛發生的事情告訴阿軒。

「吓？啫係個道士搞到一鑊粥之後，唔單只咩都做唔到，仲要無晒啲法力呀？」

「係呀，不過個道士臨尾又說服左安映哥哥個朋友跟佢走，之後會點就唔知啦。」

「佢都衰咗一次啦，仲跟佢走？」

「話唔係咁講呀，哲瑋，唔知你頭先有無留意到，個臭道士臨尾講咗啲嘢之後，佢有望咗安映一眼，我硬係覺得佢想對安映不利。」

「吓，唔會啩？我真係無留意佢係點喎，如果佢又出現嘅話，我哋應付唔到喎。你頭先都試過佢啲嘢㗎啦，佢雖然最尾轉移唔到個詛咒，但佢啲咩鬼仔呀，法術係堅㗎喎。」

「我都知，所以我先擔心安映佢哋咋。阿軒，你有無計呀？你個錦囊咁勁，會唔會可以搵個師傅幫手呀？」

「呢層......我都要問下我阿媽先知，因為嗰陣我都好細個，已經無乜印象，不過都可以試試嘅。」

「咁呢邊靠你啦，呢單嘢真係唔係我哋幾個可以應付。」

「我一早講叫你哋諗清楚先㗎啦！依家搞到咁都唔知點收科！」

「唔緊要啦，唔叉隻腳埋嚟都叉咗囉，頂硬上啦。你咪當幫正宇溝女囉，咁諗你會開心啲嘅。」

「係呀，呢次我撐哲瑋，最多下次你有咩麻煩嘢我哋都照叉隻腳埋嚟囉。」

「我啋過你把口！得啦，天一光我問下我阿媽啦，咁好未呀？」

三人邊說邊離開常寂園。

而被遺忘的中年男子，於翌日被附近的晨運客發現倒臥在梅樹坑遊樂場附近，聽說死狀恐怖，而屍體口裡能看見一隻麻雀「西」，手上則握著一隻一筒。

跟輝仔和阿榮的情況一樣，新聞報導出來只是小小的篇幅，照片亦沒有流出，看來也是給甚麼人壓下來了。

終於有文

比賽參加成點

盡咗力，依家等結果
我返出去寫文先

有緣嘅聽日見

正皮留言

（三十四）天命道堂（１）

「阿媽呀，有啲嘢想問你呀。」

「做咩呀衰仔，又洗大咗呀？」

「唔係呀。」

「咁今次衰咩呀？」

「阿媽，你可唔可以唔好講到個仔好似嚟攞債咁得唔得？」

「得啦得啦，講笑啫，咁咩事呀？」

「無，你以前咪幫我求過個錦囊嘅，我想問呢，個師傅係邊個，同埋你仲有無佢地址咋嘛？」

「呀，你個衰仔仲話無事！咪叫咗你唔好掂埋啲神神鬼鬼嘅嘢囉，你又唔聽講啦？你唔係同我講出咗咩事呀？」

本來還在和阿軒輕鬆談笑的軒媽，聽到阿軒提到錦囊的事，便馬上嚴肅起來。

「冷靜啲先，啫係嚴格嚟講就唔係我出事，但又唔可以話唔關我事咁囉。」

「點呀你，咪同我兜圈啦。」

「其實係我個朋友出事，好似話中咗啲唔知咩詛咒，咁我又諗起你幫我求過個錦囊好似可以趕走啲衰嘢，所以咪問下你囉，小事嚟啫，唔好太緊張。」

「你拎個錦囊出嚟。」

「吓？」

「吓咩啫，叫你拎出嚟就拎出嚟啦，快手啲。」

阿軒無奈地交出錦囊。

「呀，你個衰仔搞到個錦囊咁仲想扮無事？」

「吓，搞到點呀？個錦囊無穿無爛喎？」

阿軒嚇了一跳，馬上回應。

「你個人就無穿無爛，個錦囊啲色甩晒啦，你搞咩嚟呀？嗰陣個師傅話正正常常個錦囊夠幫你趕走啲遊魂野鬼唔嚟騷擾你，如果好勁嘅先會甩色甩到咁囉。」

「呢層......其實......」

阿軒被問得無言以對，也不知怎樣說起才好。

「唉，你咁大個人我都管唔到你啲咩㗎啦，你自己睇實啦。呢度有個地址，你去呢度搵師傅幫手啦。」

阿軒從軒媽手上接過一張泛黃的字條，上面寫了一個地址。

「天命道堂？個命咁好笑嘅？」

怡欣拿著泛黃的字條，好像不太相信這道堂能幫上忙似的。

「係囉，張紙條又殘又舊，個道堂會唔會執咗㗎？」

哲瑋也抱有懷疑地問。

「我唔知呀，我都係問我阿媽拎咋。佢話我細個有去過，但我已經無印象。係呢，正宇同安映呢？」

「我打過畀正宇，佢話安映阿哥仲未醒，佢想陪多安映一陣，叫我哋去住道堂先喎。」

「咦，到啦到啦，阿軒，哲瑋，呢邊呀。」

三人來到一楝舊式唐樓的其中一個單位，單位外沒有特別的佈置，那些常見的神主牌、香爐等等都看不到。

要不是大門上方有一塊殘舊的牌匾，隱約看見「天命道堂」這幾個字，否則肯定會以為這只是普通的民宅。

阿軒按了門鈴好幾次，但也得不到回應。

「係咪無人呀？」

「定個門鐘壞咗咋？我好似聽唔到有鐘聲喎。」

阿軒放棄了門鈴，改為直接敲門。

然後這次終於得到回應，大門緩緩打開，先映入眼簾的，是一名只比三人略為年長的男人。

這男人頗為高大，穿著亦不失時尚感，很是好看。

但偏偏出現在這個道堂裡，卻是完全不搭，而且更令三人懷疑這裡是否真正的道堂。

「你好，我哋想搵張天命師傅，唔知佢喺唔喺度？」

「哦，你搵我老豆，佢打緊座，仲有一陣就搞掂㗎啦，你哋入嚟坐住先啦。」

進入到道堂內，總算有種來對地方的感覺，除了在中央的地方有著一個規模不小的道壇外，室內飄蕩著一種很香的味道，感覺有種令人精神為之一振的感覺。

然後牆上有一些對聯和一些應該是道家先師的畫像，看著有一種安詳的感覺。

「我哋似乎搵啱地方啦。」

「但頭先開門個男人，好似同呢度格格不入咁，而且你睇，道壇隔離有個差唔多年紀嘅男人喺度打座，佢又係唔似修道嘅人，呢度係咪真係幫到手㗎？」

「我都唔知呀，不過見步行步啦，等張天命師傅出嚟再算啦。」

三人交頭接取交談著，原本坐在道壇旁邊的男人卻突然站了起來，並指著阿軒。

「將你身上面嘅嘢交出嚟。」

面對這男人的要求，阿軒會如何應對呢？

夢巴光臨

如果連登熄燈，巴打啲故會放邊？

等睇天命叔出場

lm 好鍾意打牌

live咗

（三十五）天命道堂（２）

「吓？交咩出嚟呀？」

阿軒一臉疑惑，不明眼前這名男人在說甚麼。

「我係話，將你身上面啲污糟嘢交出嚟。」

「咩呀？咩污糟嘢呀？」

阿軒仍然不明所然地看著眼前這男人，怡欣和哲瑋亦靠近阿軒，仿佛擔心這男人會對阿軒做出些甚麼事。

「子鋒你搞咩呀？你咁講佢哋點知拎咩畀你先得㗎。」

那名穿著時尚的男人走到那位名叫子鋒的人身旁，語氣略帶責備的感覺。

「呀，係喎。唔好意思呀，我係想叫你將你後褲袋舊嘢拎出嚟，呢舊嘢有啲唔係好乾淨嘅感覺。」

子鋒不好意思地看著阿軒。

「後褲袋......你係話呢個錦囊？」

「係佢啦，你畀我啦。」

「咪住先，你係邊個呀？無啦啦做咩要阿軒交個錦囊畀你？」

「話咗你幾多次，解釋清楚啲嘛。唔好意思呀小姐，我叫天賜，呢位子鋒算係你哋搵嗰位天命師傅嘅入室弟子。通常我老豆唔得閒嗰陣，佢都會幫手處理下啲小問題先嘅。」

穿著時尚的人原來名叫天賜，他耐心地向三人解釋。

「係呀，頭先係有啲唐突嘅。我諗住天命叔未出嚟之前幫你搞搞個錦囊先啫，你哋似乎帶個錦囊去咗啲唔係咁乾淨嘅地方。除咗啲小鬼之外，似乎仲有第二位識法之人想對你做啲嘢，不過個錦囊幫你擋咗。依家個錦囊有少少邪氣，你唔介意我幫你清一清啲邪氣先。」

三人聽到後不禁嚇了一跳，眼前這名看來比他們只大上數年的男人，竟能說出他們的情況，而且語氣堅定，一點不像在說笑。

「咁呀......」

「放心喎，呢個唔收錢嘅，反正你哋都要等，咪當善用下時間囉。」

「你會做啲咩㗎？」

「好簡單，你將個錦囊放喺個道壇前面呢個金色盤就得㗎啦。」

阿軒想了想後，反正也沒有壞處，就姑且把錦囊放到道壇前，亦正好看看這個道堂的弟子葫蘆裡賣甚麼藥。

隨著錦囊放到道壇後，那個名叫子鋒的男人，眼神從輕浮變成認真。

「天地自然，穢氣分散，洞中玄虛，晃朗太元......」

子鋒手上結印並默念口訣，跟那名想加害他們的道士做出差不多的動作，但從他身上卻能感受到正氣，讓三人有種舒暢的感覺。

「凶穢消散，道炁常存。急急如律令。」

只見子鋒口訣隨著手印一併完成，錦囊上隱約看到一股微弱的黑氣消散在空氣中，錦囊的色澤看上去比剛才更加光鮮亮麗。

「搞掂啦，你可以拎返個錦囊。」

阿軒取回錦囊，確實能感到有一種比剛才舒服的感覺。

「我想問，個錦囊係咪用得返㗎啦？」

「咁又未，我只係用<<淨穢咒>>驅散咗依附喺上面嘅邪氣，原本幫你喺錦囊上面施嘅法仲係無咗㗎，陣間你等天命叔出嚟再幫你搞啦。」

阿軒聽到後，雖然為錦囊還未恢復功用而感到有點失望，但看到子鋒的架勢，卻有種安心的感覺。

怡欣和哲瑋亦同樣增添了不少信心，看來似乎是找對人了。

「子鋒，你做咩唔幫佢個錦囊施返法落去呀？做一半唔做一半？」

「唔係呀，咁我拎晒你老豆啲嘢嚟做，陣間佢咪無得威威囉。同埋呢，個錦囊啲法術呢，都幾煩㗎，等你老豆出嚟慢慢搞啦。」

子鋒雖然說得小聲，但仍被人聽到他這番說話。

「你個死仔包又偷懶！」

伴隨著聲音的出現，一把桃木劍狠狠地敲向子鋒的頭上，而子鋒卻像早已預料到，右手往上一托便擋下了桃木劍的攻擊。

「擋？」

一擊未能成功，桃木檢從其他方向再次攻向子鋒，但子鋒熟練地把攻勢一一擋下，看來已經習慣承受這種攻擊了。

「好啦，老豆，子鋒，唔好再玩啦！有人要求救呀！」

在一旁的天賜看準機會格開二人，才終止了這場打鬥鬧劇。

「邊個求救呀？」

一名看上去有點像維園阿伯造型的大叔出現在眾人眼前，但撇除他的造型，這名大叔的眼睛神采奕奕，身體雖不算強壯，但亦能看出是久經鍛鍊，不像一般大叔般贅肉橫生，看來他就是天命師傅了。

「係我哋幾個想搵你幫手㗎。」

三人像夾好了般同時開口，到底他們是否能得到天命師傅的幫助呢？

我信連登撐得住嘅
真係無咗我會喺紙言，都無埋就喺我FB度繼續出文

粉墨登場
客串下都要嘅

你會習慣

熟悉嘅感覺

心巴

子峰天命叔客串

我寫嗰陣都有呢個感覺

無收錢，友情演出

真係好耐無係連登見了

（三十六）天命道堂（３）

天命師傅目光炯炯地看著三人，不發一言。

「大師，我哋真係好需要幫手，求下你......」

阿軒以為天命師傅沒有幫忙的念頭，馬上搶著說，卻被天命師傅截斷了他的說話。

「唔駛大師前大師後啦，叫我天命叔啦。細路，呢十幾年無咩唔妥呀嘛？」

阿軒一款難以置信的樣子看著天命叔，大概是想不到還會認得出自己吧。

「無，係偶爾有被鬼迮下啫。大......天命叔，你認得我？」

「經過我手做過嘅個案，我都唔會忘記嘅。今次又咩事呀？連個錦囊都被你玩到咁。」

天命叔從阿軒手上接過錦囊，仔細端詳著。

「今次唔係我有事，係我朋友。」

「嗯，即管講嚟聽下。」

三人於是安映哥哥的事情，以及在常寂園遇到的事情一一告知天命叔。

只見天命叔愈聽眉頭便愈是緊皺，然後又忍不住搖了搖頭。

「唉，依家啲後生仔真係唔識死，乜都走去玩。」

說話的同時，眼神一直盯著子鋒。

「嗱，唔好望我呀，我識個死字點寫㗎。不過呢，你哋講話有人死呢，我搵唔到新聞嘅？」

子鋒避開了天命叔的眼神，向三人展示手機螢幕。

「唔駛問，肯定被人冚住咗啦。我啱啱都試下搵『一筒歸西』啲資料，但似無乜流傳落嚟。」

天賜在一旁用平板電腦搜尋有關資料，但也沒有甚麼結果。

「梗係無結果啦，知道呢單嘢嘅一係就死晒，一係救返都殘廢，點會有資料呀。」

天命叔走到道壇前，點起了三支香，口中默念了幾句，便把香插到爐上。

「天命叔，你話啲人一係死，一係殘廢，咁我朋友咪......」

三人聽到天命叔的說話，都不禁倒抽一口涼氣，難道真的沒有人可以幫到他們。

「我未講完，後生仔就係心急，成日都唔聽人講晒先畀反應。」

天命叔說話的同時，又再一次盯著子鋒。

「我有聽呀，係你自己講得慢咋。同埋你都陰過我幾次啦，當無數啦。」

「哼！總之呢，『一筒歸西』唔係無得搞嘅，不過依家麻煩在你哋講嗰個道士。」

「吓？點解呀？個道士話佢啲法力被我哋搞到無晒㗎喎？點會難搞呀？」

「小妹妹你有所不知啦，我哋修道嘅人，如果要插手人哋嘅事，一定要收返啲報酬，多少唔係問題，但一定要收。只有咁嘅情況下，我哋先可以明正言順插手人哋嘅事，就好似立咗份合約咁。而我頭先聽你講，個道士從來無講話要收啲咩報酬，再加上你哋形容當時嘅情況，我懷疑佢根本就唔係幫手解咒，而係想好似養鬼仔咁，養住呢股怨念。雖然第一次失敗咗被你破埋佢嘅法，但你哋嗰位朋友以為可以幫到佢解咒，就分咗啲血畀個道士，咁樣唔單只令佢可以保得住佢嘅法力，仲可能會幫到佢控制股怨念。但無論佢成唔成功，你哋個朋友都只有死路一條。」

天命叔說到這裡停了一下，看了看子鋒一眼，子鋒便意會到並替天命叔拿出了一套卜卦用的工具。

「如果佢一次就成功控制到股怨念，對你哋可能無咩危險，但如果佢失敗咗，佢就要搵最後嗰個人嚟再嘗試。」

「呢套係咩嚟？」

阿軒好奇地問。

「呢套嘢用嚟起卦，本來應該對中咗咒嘅人起卦。但佢哋又無嚟，我只能幫你哋起卦睇睇個情況。」

「咁依家要幫邊個起呢個卦？」

三人同時問，天命叔指向阿軒。

「梗係你啦，仲有第二個咩？」

到底，天命叔起的卦象，會預示到甚麼呢？

正有文

天命叔都仲係咁過癮

推！

（三十七）天命道堂（４）

天命叔熟練地拿著卜卦用的道具，默默地在操作著。

三人看著天命叔，跟他們印象中的卜卦不太相同，很想詢問但又怕阻礙到天命叔。

「呢套嘢係呢個維園阿叔自己整嘅，聽佢講係用咗咩五行呀、易經呀呢啲嚟整嘅。類似係整理出你嚟緊嘅命運可能性，然後將最有可能發生嘅事顯示喺卦象度。」

子鋒看三人想問又不敢發聲的樣子，便代替正在卜卦的天命叔進行說明。

「自己整都得嘅咩？」

「得，其實每個師傅用咩工具都唔太大影響，重點係睇個師傅功力啫。好似佢咁，佢自己寫咗個程式放落iPad度，一樣做到個效果。」

子鋒聳了聳肩，不以為意地指著天賜。

「電子程式都得？」

「我寫呢個程式其實只係將傳統嘅易經放咗入嚟啫，用嘅方法同傳統易經卜卦無分別。同埋我堅信無論係鬼神定科學，兩者一定有佢哋可以互相配合嘅地方，所以我先整呢個程式出嚟。至於有無用呢，就仲要搵多啲樣本嚟試下先知。」

「咁啱啦，橫掂你老豆起緊卦，你用個App幫阿軒起支卦睇睇咪知囉。」

子鋒打趣地說，天賜則露出一副無可不可的表情。

「咁我即管試下，幫你起支卦睇睇你呢幾日嘅情況。子鋒，你唔一齊？」

「我唔啦，卜卦呢啲咁麻煩，留返畀你哋啦。」

子鋒說話的同時，眼神移到道壇旁邊一個神主牌位置，好像這番話在對誰說似的。

「好啦，搞掂啦。一句講晒，今次仆街了。」

三人沒有預計到天命叔突然這樣說，均露出錯愕的神情。

「做咩咁望我？你哋唔係好鍾意用呢啲潮語嘅咩？」

「潮語畀啲後生用㗎，你呢啲維園阿叔唔啱......」

子鋒還未說完，腹部便傳來「啪」的一聲，不知道甚麼時候桃木劍打到子鋒身上。

子鋒右手上托，明顯誤判了桃木劍的來勢，但中了桃木劍的他卻沒有露出疼痛的表情。

「估到你啦，好在運定功啫，如果唔係又中你招。」

「哼！廢事理你，講返你哋幾個。阿軒，啱啱支卦話，嚟緊呢幾日，如果乖乖地留喺屋企，唔好周圍去，咁你哋幾個就會無事。不過，如果你哋繼續多管閒事嘅話，就未必好似上次咁好彩㗎啦。」

天命叔簡單說出結論，同一時間，天賜亦已完成卜卦。

「我都卜好啦，你哋嘅處境的確好危險，如果繼續叉隻腳埋去分分鐘命都無。不過，如果有人幫手就唔同講法。」

天命叔盯著天賜，像在怪責他把多餘的話說出來。

「幫手？天命叔，求下你幫下我哋啦！」

「衰仔講咁多做咩？」

「扮咩嘢啫，你係咪都諗住幫㗎啦。」

「我原本諗住等佢哋驚下先，定好決心先再幫佢哋，依家畀你兩個搞禍晒啦。」

天命叔把眼神從天賜移到子鋒身上，怪責兩人如此多口。

「天命叔，你可以唔駛懷疑我哋嘅決心，我哋插手得呢件事就會幫到底。」

阿軒說話的同時，怡欣和哲瑋都點頭表示同意。

「唔係信唔信你哋嘅問題，只係講到有生命危險嘅話，係人都會重新諗一次個情況，呢個係人之常情。我只係想你哋經歷一次呢種狀態，不過......唉，算啦，正如子鋒所講，我點都會幫你哋。」

天命叔話音剛落，便又拿出了兩個符咒，和錦囊一起放到道壇上。

只見他口中念念有詞說了幾句話後，三人看到符咒和錦囊發出了些許亮光，然後有一種神聖的感覺。

「個錦囊我重新施過法㗎啦，阿軒你拎返住先啦。呢兩度符咒就畀你兩個，自己好好袋住，可以保你哋一命。」

「係咪咁樣就可以幫到我朋友？」

阿軒接過錦囊，緊張地詢問。

「梗係無咁簡單啦，呢幾樣嘢係畀你哋保命，等你哋唔駛死咋。至於你朋友，跟嗰個道士走嘅，應該就救唔返㗎啦。至於剩低嗰個，我可以幫到佢，但首先要解決咗道士個問題先，否則無從下手。」

「但憑我哋幾個，點樣阻止佢？」

「係啦，佢啲法術好犀利，佢一用我哋連郁都郁唔到。」

「天命叔你可唔可以陪我哋去搞掂個道士？」

三人期待地看著天命叔，到底天命叔會否答應出手相助呢？

維園阿叔

突登隔幾日先入嚟 咁快又睇完！

好睇好睇 一次過追曬

我都覺

巴打 依家係keep住寫 定已經寫好？

同以前一樣，都係一路寫一路出
有幾多出幾多

（三十八）天命道堂（５）

「要我幫你哋？呢層就難啲啦。」

本以為天命叔會一口氣答應三人的請求，未想到竟會得到這樣的回覆。

就連在旁邊的子鋒和天賜也感到錯愕。

「點解呀？係咪因為報酬？頭先你有講過要做嘢一定要有報酬先可以出手，我哋雖然都係學生，但我哋都有做下兼職同有啲儲蓄㗎。」

「錢呢，我就唔在乎嘅。如果我決定幫你哋，收一蚊同收一萬蚊都係一樣，你哋搞錯啦。」

天命叔語氣雖然沒有不滿，但阿軒不禁為自己的想法而感到一絲羞愧。

「咁係咩原因呀？係咪驚我哋唔夠誠心？」

「定驚我哋交晒啲嘢畀你拍下籮柚走咗去？」

怡欣和哲瑋搶著詢問，深怕他們的最後希望就此遠去。

「唉，既然你哋問到，我都唔怕老實同你哋講。其實呢，我幾年前為咗幫一個細路，將佢十年嘅死劫打破，結果大傷元氣，搞到依家要每日定時定候打坐復原，如果中斷嘅話唔單只法力全失，仲可能有生命危險。」

天命叔提到往事時，聲量明顯增大，眼神則一直盯著子鋒。

「哇哇哇，你咪吹得就吹呀，明明你一早恢復晒啲功力仲勁過以前，唔好扮晒嘢呀。」

子鋒知道天命叔正在暗示幫助過他的往事，馬上反駁。

「唉，我老啦，體力已經無以前咁好，依家每日依時打坐先勉強可以保住自己條命。同埋嚟緊我個仔結婚，我仲想有命飲佢同新抱仔杯茶。」

天命叔邊說邊搭著天賜的肩膊，說得好不感人。

「你哋唔好中佢計呀，佢扮嘢㗎咋。」

子鋒見三人眼神帶點擔憂和同情，像在對天命叔說「不要勉強自己」一樣，子鋒的說話半點也沒有聽進耳內。

「我哋明白，或者你可以教我哋點樣對付個道士，咁你咪唔駛親自陪我哋去囉。」

阿軒提出了最能解決現況的辦法，靜候天命叔的答覆。

「唉，如果得嘅我早就做咗啦。嗰個道士能夠操控咁多鬼仔，亦有能力將詛咒從人體上抽離，你哋無返三五七年功力係鬥佢唔過㗎。」

三人聽到天命叔的說話，內心不禁一沉。

「咁......係咪無其他方法啦？」

「唉，我想幫都幫唔到㗎啦。不過呢，其實就仲有一個方法嘅。」

天命叔說到這裡時，子鋒突然站了起來。

「呀，我醒起屋企未閂水喉，我要走先啦，Bye！」

拋下這句話的子鋒一下子衝到門口，但天命叔卻是紋絲未動，臉上則露出淺笑。

還未明白的子鋒來到門前終於知道原因，原來天賜不知道甚麼時來到大門前，阻止了子鋒的去路。

「哇，你個死仔，我識你咁耐你唔係咁都要阻我呀？」

「我都唔想㗎，嚟緊我同阿詩結婚，好多嘢要老豆一齊先搞到㗎。你唔係想睇住我個婚禮一鑊粥咁㗎？」

天賜對子鋒動之以情，果不期然，子鋒態度馬上有了轉變。

「唉，你都講到咁，我仲可以唔幫手咩......」

子鋒無奈地轉身走向天命叔，天賜看到這裡亦跟隨子鋒往前走。

「不過呢，諗諗下你哋離結婚仲有咁多時間，都唔差在少咁呢幾日啦。」

原來子鋒剛剛的都只是演技，把天賜引離大門後，突然轉身想撲向大門。

天賜也沒有料到子鋒竟會再次逃走，反應過來時子鋒已越過了天賜。

「今次仲唔係我贏！」

而當子鋒再次來到大門時，竟突然停下了腳步，難道是突然良心發現，願意幫忙了？

子峰呢條衰仔

仆街仔畢咗業出嚟做嘢都仲係咁仆街

咁就要推吓post
一開有多一篇

好睇！
留名

今晚搞掂晒啲嘢再寫

聽日再入黎 睇下有未
加油樓主

（三十九）天命道堂（６）

雖然子鋒停了下來，但停頓的樣子狀甚滑稽，因為仍維時著跑動的姿勢。

阿軒雖然沒有意會發生了甚麼事，但在一旁的怡欣及哲瑋馬上反應過來，因為他們也設身體驗過被無形的力量截停了的狀態。

「小詠，連你都企喺維園大叔嗰邊？」

只見子鋒口中念念有詞，像在對誰說話似的，但三人看在眼裡只以為子鋒在唸甚麼咒語。

然後只見子鋒身上發出一陣微弱的金光，原本停住了的身體又能動起來。

雖然緩慢，但仍然能一點一點地前進。

「如果我行到出門口，就係小詠你輸啦。」

子鋒艱難地向大門走去，正當他想打開大門之際，身體突然浮起在半空中，然後像斷線風箏般飛向天命叔。

眼看子鋒快要撞向天命叔之際，天命叔雙手一托，子鋒的身體在翻了一整圈後，整個人狠狠地跪在地上。

「點呀？係你輸啦今次。」

天命叔笑看著子鋒，子鋒則是一臉不服。

「三對一已經唔公平，你仲要借力量畀小詠，點玩啫。」

「總之你依家就係輸咗，點呀，係咪想唔認數呀？」

天命叔盯著子鋒，子鋒抓了抓頭髮，一臉無奈地說。

「唉，得啦，我幫手啦好未？」

「喂，仲爭啲嘢喎，唔好諗住咁樣過到骨。」

天命叔示意子鋒轉向阿軒一行人，子鋒亦乖乖照做。

「得啦，煩。我陳子鋒願意幫你哋對付嗰個不知名嘅道士！你哋三個每人拎張廿蚊紙出嚟啦。」

三人猶豫了一會，天命叔對著他們點了點頭，三人從身上各自拿出了二十元的紙幣。

接過紙幣的子鋒，口中默念了數句後，便點起了三支香插在香爐上。

「一早肯幫手咪唔駛我搞咁多嘢囉。」

天命叔笑著拍了拍子鋒的肩膊。

「明明你去幫手仲快啦，做咩係都要我去啫？」

「我畀機會你同其他道士過招咋，同埋呢次對你嚟講都係一個修練嘅好機會。唔好咁多嘢講啦，你快啲同佢哋幾個去搵佢哋位朋友好過啦，個道士快則今晚，慢則聽日就會嚟對付佢哋。」

「知啦，你哋幾個都唔知好彩定唔好彩，我跟親啲個案都係大大鑊嘅，未試過輕輕鬆鬆搞得掂。」

子鋒的說話令三人略帶不安地看著天命叔求救。

「你個死仔包又亂講嘢！你哋放心，子鋒呢個人雖然衰衰格格同好黑仔，但跟親啲個案都無甩漏嘅。死仔包快啲去執埋啲嘢去幫佢地手啦！」

「好。」

子鋒進入剛剛天命叔打坐的房間收拾行裝，不消一會，子鋒便揹著一個大背囊出來。

「好啦，時間無多，我哋出發啦。天賜，小詠，我走啦，下次見。」

子鋒邊說邊打開大門，然後向道堂揮了揮手進行道別。

「死仔包又唔同我講聲咁無禮貌。算數，你哋幾個記住跟實個死仔包就無事㗎啦。就算有咩事都好，你哋都仲有符咒同錦囊，唔會有事嘅。」

「我哋明啦，但可唔可以問多一條問題。」

阿軒小心翼翼說，天命不知可否地看著阿軒。

「我想問，邊個係小詠？」

天命叔沒有直接回答，而是指了指道壇旁邊一塊神主牌。

三人意會到是甚麼一回事，故沒有進一步詢問。

而當他們離開時，仿佛看到神主牌上方有一個淡薄的人影向他們揮手道別。

「行啦，唔好再望啦，等我快快趣趣搞掂個死道士啦。」

三人加上子鋒，一行四人向安映家裡進發。

好耐冇見小詠喇 仲以為佢唔再喺度！

努力啲寫呀 係道壇到拖咗幾篇

留個名先

小詠好Q

今晚有冇文呀

（四十）安映的危機（１）

四人離開天命道堂後，便馬上乘坐的士前往安映家。

「你哋幾個都係大學生？讀邊間㗎？」

「我哋讀城大㗎，哲瑋同我係中同，怡欣就小學識到依家。」

「你哋讀城大？唉，我仲以為我已經完全擺脫呢間學校添。」

子鋒聽到阿軒的說話後，眉頭不禁緊皺起來，臉上則露出厭惡的神情。

「做咩呀？讀城大有咩問題？」

「讀城大無咩問題，因為我都係城大畢業嘅。係我自己有啲唔係咁好嘅經歷啫。」

子鋒回應阿軒的提問同時，身體不禁打了一個寒顫，到底經歷了甚麼樣的事情，才會令眼前這個看似不怕死的男人有這樣的反應。

「細節唔駛問我啦，我都唔想提，有緣嘅遲啲話你知。總之一句講晒，嗰陣簡直就係玩命。」

四人在車內聊東聊西的，轉眼間便來到安映的住處。

「所以你頭先講嘅經歷都係真㗎？」

三人在車上聽了子鋒一部分的經歷，聽得津津有味。

「真珠都無咁真，有機會再同你哋講啦。咋咋臨搞掂啲嘢先啦，我哋係咪直接上去？」

「等我打個電話畀正宇問下先。」

阿軒致電給正宇，響了好一陣子也沒有回應。

「打唔通。怡欣，你試下打畀安映。」

怡欣嘗試致電給安映，同樣是得不到回應。

「我都打唔通，佢哋唔會有啲咩事啩？」

「咁依家點算好呀？」

「你有無佢哋啲生辰八字，或者佢哋嘅個人物品喺身？」

子鋒向慌了手腳的三人作出詢問。

「正宇生日我知喎。」

「唔係呀，佢要生辰八字呀，我哋鬼知佢幾點出世咩。」

「咁有無佢畀我哋啲嘢呀？」

「有啦有啦，佢之前幫手整迎新營啲宣傳物品，佢咪畀咗個手畫嘅初稿我哋嘅！子鋒，你睇下呢個得唔得？」

子鋒從阿軒手上接過那張手稿，眉頭略為皺了一下。

「唔得都要得㗎啦！」

只見子鋒從背包裡拿出了紅繩、稻草公仔以及一道黃符。他把正宇所畫的手稿放進稻草公仔裡，再用紅繩綁著，然後不知道甚麼時候拿出了桃木劍，一下子把黃符刺到稻草公仔身上。

只見稻草公仔像是變戲法一樣，突然燃燒起來。

短暫的火焰過後，稻草公仔及黃符都消失無蹤了，但內裡的手稿卻是原好無缺的掉在地上。

而稻草公仔和黃符的灰燼落在手稿上，顯示了一個「西」字。

「呢邊，跟我行！」

自從下車後，圍繞在子鋒身上的氣氛改變了。

從輕鬆自在突然變得沉實凝重，三人也不發一言地從後跟著。

大約過了五分鐘後，我們到了附近一個公園，只見正宇倒在地上，不會是出了甚麼事吧？

寫緊㗎

咁都被你發現到

已經唔記得哂以前啲人物

隔咁耐，唔記得都好正常
駛唔駛重睇一次

正呀樓豬加油

小詠係唯一一個女角俾子鋒睇過(假扮)全相

嗰故有d魔力
次次睇都分唔到人名

City u

嗰陣樓豬勤力出文係好容易分到
依家每日一篇太少

（四十一）安映的危機（２）

「正宇！」

阿軒看到正宇倒在地上，便想上前察看一下情況，但卻被子鋒擋了下來。

「唔好過去！」

阿軒還沒有反應過來，子鋒已用桃木劍在空氣中揮舞了數下。

劍鋒所過之處明顯只是甚麼都沒有的空間，但三人卻聽到像是敲在硬物上的聲音，隨著子鋒揮出最後一劍，整把桃木劍變成了木碎。

而原本躺在地上的正宇亦隨著桃木檢的破碎而消失掉。

「咦？正宇呢？啱啱發生咩事？」

三人難以置信地看著剛剛正宇躺著的位置，明顯還沒有弄明白發生甚麼事情。

「唉，都話我跟親啲個案都麻煩㗎啦！你哋幾個陣間跟實我，無論見到發生咩事都唔好自己衝出去。」

子鋒指示三人緊跟著自己，在奔跑的過程中，只見子鋒拿出了一把新的桃木劍和無數的黃符，邊奔跑邊揮舞著，好不忙碌。

三人雖然不明白子鋒在做甚麼，但見他所過之處均響起了不同的撞擊聲，現階段亦只能一直跟著子鋒奔跑。

「你哋有無發現，周圍啲人......唔係，係周圍所有嘢都唔見晒？」

怡欣在跟著跑的同時，注意到四周的所有生物都不見了。

「咦？幾時嘅事？唔怪得子鋒對住空氣係咁劈嚟劈去都無人過嚟圍觀啦。」

哲瑋如夢初醒地看著怡欣。

就在三人察覺到異樣的時候，子鋒在一楝大廈的門前停了下來。

「做咩停低咗？」

阿軒正想向前踏進大廈之際，被子鋒一下子向後推開。

「我咪叫咗你哋唔好自己衝出去囉！」

看到如此認真的子鋒，三人都呆呆看著不知如何反應。

子鋒沒有理會三人的反應，徑自拿出了一個羅庚，只見羅庚的指針一直瘋狂迴轉著，完全沒有停下來的意思。

子鋒皺了皺眉，右手結起手印，對著羅庚大喝了一聲「停」。

瘋狂轉動的指針像回應子鋒的命令一般，一下子剎停了。

但停下了一會後，羅庚上的指針緩慢地一百八十度左右迴轉著，一直向東和西方徘徊著。

「臭道士想拖時間！」

子鋒語帶不滿地說了這句話後，把背包裡裝著的白米撒向大廈的門前，只見落在地上的白米形成了一個又一個的腳印，朝著大廈方向前進。

「跟住啲腳印行，千祈唔好亂嚟，知唔知？」

子鋒也沒有待三人回應，便先行往大廈前進，緊隨其後的三人在踏過白米的時候，都感到一陣刺骨的寒氣。

當踏進大廈的大堂範圍，同樣地所有人都像蒸發了般不見一個人影。而大堂的兩部升降機均打開了，像在歡迎他們到來。

而其中一部升降機，更看到正宇背對著他們站在升降機裡。

「正宇！」

阿軒的聲音雖然洪亮，但正宇卻像聽不到叫喊一樣，升降機門亦緩慢地關上。

「唔駛嗌啦，佢賴咗嘢，你哋點叫佢都聽唔到㗎啦。你哋想救佢嘅就跟我上天台啦！」

「你又知佢上咗天台？」

「呢啲情況我遇唔少啦，十個有十一個都係上天台㗎啦。同埋天台範圍大，個臭道士要施法一定係揀天台。」

「咁我哋仲等咩呀，搭Lift啦。」

「唔可以搭！」

子鋒搖了搖頭，表示不能乘坐升降機，然後向旁的樓梯指了一指。

三人看著子鋒，希望再次確認子鋒的意圖。

「唉，咪望啦，行啦，陣間有咩事唔好賴我呀！」

三人聽罷，無奈地跟隨著子鋒的步伐，往天台緩緩進發。

戲玉到喇
子鋒越嚟越sharp 但性格一啲都冇變
希望三個𡃁仔聽聽話話唔好搞亂檔

仆街 live 左

子鋒擺明借位攝鏡做宣傳，等多啲人睇子鋒結局篇
好賤

你會習慣
今次返去再寫

一睇就知子鋒今次會幫到手
快啲寫啦巴打

我...
依家先返到去寫

（四十二）安映的危機（３）

子鋒在前頭帶領著三人在樓梯處一直往上走，但走了一會後，三人卻發現有些不妥。

「點解我哋行極都係三樓嘅？」

首先發現異狀的是怡欣，然後哲瑋也發現奇怪之處。

「啱啱我掉低咗張紙喺三樓，點解又會出現返？」

「子鋒，好似有啲問題。」

子鋒沒有回應阿軒，但口中一直念念有詞，好像是在計算甚麼似的。

「佢係咪痴咗線呀，一直口噏噏咁。」

「唔會啩？佢頭先好似好勁咁㗎，佢痴咗線咁我哋點算呀？仲有邊個去救返正宇同安映呀？」

怡欣和哲瑋輕聲地討論著，阿軒則在旁邊著兩人安靜下來，等待子鋒的指示。

「唉，我最憎計埋晒啲五行術數，早知叫埋小詠嚟幫手......你哋等我一陣啦。」

子鋒沒有理會兩人在他背後的細語，徑自拿出了一張印有八卦的紙張，在紙上寫上了一堆三人沒能明白意思的數字。

「我明啦，你哋記住我踩邊一格，然後跟實我行，唔好行錯。記住，千祈唔好行錯！如果唔係我無咁多時間救你哋！明唔明？」

三人看著一臉認真的子鋒，不自覺地點了點頭，然後緊跟著子鋒的步伐。

只見子鋒像在玩耍一樣，時而向上，時而退後，偶爾左右移動，更甚是會一下子跨過好幾級樓梯。

讓三人跟隨得十分吃力，雖然這樣奇怪的步伐，令他們行動變得十分緩慢，但本來一直不變的樓層，的確開始產生了變化，他們真的開始向著天台推進。

不知不覺間，四人總算來到第十八層。

「吁吁，呢楝嘢，點解，咁鬼死高㗎！我無力啦！」

本來正常地走上十八層樓梯，已經是挺辛苦的事了。

再加上三人處在精神繃緊的狀態，在一步也不能出錯的壓力下，體力消耗遠比平要來得快。

不說體力較差的怡欣和阿軒，即使習慣了運動的哲瑋亦露出了疲態。

「你幾個千祈唔好停呀，一停又會落返去地下㗎啦。仲有三層咋，頂埋佢啦。」

子鋒一直走在最前，身上負重最多的他卻沒有半點疲態，從外表實在看不出他的體能有這麼好。

就在走到第二十層時，子鋒一下子跨上了四級樓梯，在體力充足的時候，四級樓梯其實沒有甚麼大不了，但在這情況下，三人體力已經快要耗盡。

雖然阿軒和哲瑋勉強跨過了四級樓梯，但體力已經到了極限的怡欣，在提腿向上的時候，腳不聽使喚地踏在相距四級的邊邊上。

踏錯腳的怡欣發出了半聲慘叫後，阿軒和哲瑋回頭一看，卻發現本來緊跟在身後的怡欣消失了。

「怡欣，你......」

轉身發現怡欣不見後，哲瑋慌忙往下踏出一步準備找尋怡欣的身影，但就這小小的一步，哲瑋便又在子鋒和阿軒眼前消失了。

看著兩人一下子消失掉，阿軒差點也跟著哲瑋的步伐往回走，但子鋒比阿軒的動作快了這麼一步，阻擋了他往回走。

「我咪講咗，發生咩事都好，千祈唔好亂咁衝，跟住我走！」

「但佢哋兩個唔見咗！點都要搵返佢哋㗎！」

「如果依家返轉頭，你唔駛旨意救到上咗天台嗰位朋友！」

「但......但佢哋......」

正宇也好、哲瑋也好、怡欣也好，三人都是阿軒的好朋友。

雖然跟怡欣和哲瑋認識的時間較長，但也不能成為讓阿軒選擇放棄任何一方的藉口。

「你放心啦，佢兩個有天命叔畀佢哋嘅符咒，唔會有事嘅。同埋，只要我哋搞得掂天台壇嘢，佢兩個唔會有事。不過如果你再拖落去唔肯上天台，咁就兩邊都死硬。」

「咁......一係你上天台，我返轉頭搵佢哋啦，反正我上去都幫唔到咩手㗎啦。」

「你上天台幫唔到手，咁你返轉頭又做到啲咩呢？而且，陣間可能真係要你幫手。嚟啦，唔好諗啦，愈快救返你天台位朋友，佢兩個就愈安全。」

阿軒回頭看了一眼，然後向子鋒點了點頭，決定跟隨子鋒到大廈頂樓去。

等到喇

等到咁夜